[["foi dada ent\u00e3o voz de pris\u00e3o aos ora acusados de traficantes.", {"entities": []}], ["publique-se.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], [", pleiteando a improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["ante a aus\u00eancia de pleito de liminar e porque devidamente instru\u00eddo o processo, o habeas corpus foi remetido \u00e0 procuradoria geral da rep\u00fablica, que se manifestou no sentido do indeferimento da ordem, verbis:", {"entities": [[82, 95, "FUNDAMENTO"], [111, 142, "ORGANIZACAO"]]}], ["dessa decis\u00e3o interp\u00f5e-se agravo regimental, em que o agravante alega que n\u00e3o \u00e9 o caso de reexame de provas e sim de valora\u00e7\u00e3o de provas.", {"entities": [[26, 43, "FUNDAMENTO"]]}], ["insiste na tese da afronta aos princ\u00edpios da legalidade, inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o, devido processo legal, contradit\u00f3rio e ampla defesa.", {"entities": []}], ["a quest\u00e3o da lacuna normativa preench\u00edvel.", {"entities": []}], ["inqu\u00e9rito.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["a agravante, na minuta de folha 169 a 177, insiste no processamento do extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["assim, tal como o artigo 28 da lei n\u00ba 7.738/89, os artigos 1\u00ba da lei n\u00ba 7.787/89, 1\u00ba da lei n\u00ba 7.894/89 e 1\u00ba da lei n\u00ba 8.147/90 s\u00e3o constitucionais, no que implicaram o aumento da contribui\u00e7\u00e3o, porque enquadr\u00e1vel esta \u00faltima no inciso i do artigo 195 do diploma maior.", {"entities": [[18, 46, "FUNDAMENTO"], [51, 80, "FUNDAMENTO"], [82, 103, "FUNDAMENTO"], [106, 127, "FUNDAMENTO"], [228, 267, "FUNDAMENTO"]]}], ["11.343/06.", {"entities": []}], ["para evitar a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio, da ampla defesa, da efic\u00e1cia da jurisdi\u00e7\u00e3o e da responsabilidade do estado por danos advindos de atos l\u00edcitos ou il\u00edcitos, a interpreta\u00e7\u00e3o dos requisitos de cabimento da suspens\u00e3o de liminar deve ser rigorosa, com a demonstra\u00e7\u00e3o imediata e inequ\u00edvoca de risco de ruptura social ou de ru\u00edna institucional.", {"entities": [[226, 246, "FUNDAMENTO"]]}], ["a defesa interp\u00f4s apela\u00e7\u00e3o, pleiteando a reforma da decis\u00e3o para absolver a paciente em face da aus\u00eancia de dolo e da presen\u00e7a de causa excludente da culpabilidade e por entender que ausente a subsun\u00e7\u00e3o da conduta ao tipo de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, porquanto a acusada n\u00e3o tinha a posse ou a deten\u00e7\u00e3o do objeto.", {"entities": []}], ["o tribunal de justi\u00e7a do rio grande do sul negou provimento \u00e0s apela\u00e7\u00f5es da defesa e do minist\u00e9rio p\u00fablico.", {"entities": [[2, 42, "TRIBUNAL"], [88, 106, "ORGANIZACAO"]]}], ["discute-se a constitucionalidade do artigo 1\u00ba da lei n\u00ba 8.540/92 \u2013 que deu nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 12, incisos v e vii, 25, incisos i e ii, e 30, inciso iv, da lei n\u00ba 8.212/91, com reda\u00e7\u00e3o atualizada at\u00e9 a lei n\u00ba 9.528/97 \u2013, por ter institu\u00eddo hip\u00f3tese de contribui\u00e7\u00e3o social sobre a receita bruta proveniente da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural de empregadores pessoas naturais.", {"entities": [[36, 64, "FUNDAMENTO"], [92, 176, "FUNDAMENTO"], [207, 222, "FUNDAMENTO"]]}], ["o rigor \u00e9 ainda mais elevado em se tratando de decis\u00e3o proferida em sede de controle concentrado e abstrato de constitucionalidade estadual, realizado no contexto de ente federado aut\u00f4nomo\u201d (sl n. 746/sp, relator o ministro joaquim barbosa, decis\u00e3o monocr\u00e1tica, dje 3.2.2014).", {"entities": [[191, 274, "FUNDAMENTO"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["aposentadoria.", {"entities": []}], ["no entanto, o eminente relator n\u00e3o levou em considera\u00e7\u00e3o o fato de essa mudan\u00e7a ocasionar a redu\u00e7\u00e3o salarial dos trabalhadores, o que \u00e9 vedado pelo artigo 7\u00ba, inciso vi, e art. 37, xv, ambos da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[148, 214, "FUNDAMENTO"]]}], ["acresce que, no caso, o que sustentado nas raz\u00f5es do extraordin\u00e1rio n\u00e3o foi enfrentado pelo \u00f3rg\u00e3o julgador.", {"entities": []}], ["o agravante insurge-se contra a decis\u00e3o agravada, ao argumento de que o ac\u00f3rd\u00e3o regional n\u00e3o se limita a interpreta\u00e7\u00e3o de direito local, mas viola frontalmente o art. 37, xiv, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[162, 199, "FUNDAMENTO"]]}], ["a parte recorrente pede seja reconsiderada a decis\u00e3o agravada, pelas raz\u00f5es expostas \u00e0s fls.", {"entities": []}], ["legitimidade do minist\u00e9rio p\u00fablico para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico.", {"entities": [[16, 34, "ORGANIZACAO"]]}], ["min.", {"entities": []}], ["juiz de primeiro grau at\u00e9 a presente data n\u00e3o prolatou a senten\u00e7a, caracterizando constrangimento ilegal pelo excesso de prazo na ultima\u00e7\u00e3o do feito.", {"entities": [[0, 21, "AUTORIDADE"]]}], ["ponderou que \u201ca concep\u00e7\u00e3o de um sistema que segregue os membros do minist\u00e9rio p\u00fablico estadual dos demais servidores p\u00fablicos implicaria em preju\u00edzos financeiros e atuariais ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia, al\u00e9m de gerar um maior descontrole de verbas p\u00fablicas o que, incontestavelmente, denota[ria] grave risco \u00e0 economia p\u00fablica\u201d (fl.", {"entities": [[56, 85, "AUTORIDADE"], [106, 116, "AUTORIDADE"], [177, 206, "FUNDAMENTO"]]}], ["aus\u00eancia do necess\u00e1rio prequestionamento.", {"entities": []}], ["teori zavascki, segunda turma, julgado em 02/08/2016, processo eletr\u00f4nico", {"entities": []}], ["confirma\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo dos testemunhos prestados na fase inquisitorial.", {"entities": []}], ["agravo regimental a que se nega provimento\u2019 (re n\u00ba 485.013-agr, segunda turma, relator o ministro eros grau, dj de 13/4/07); \u20181.", {"entities": [[0, 17, "FUNDAMENTO"], [45, 122, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["23).", {"entities": []}], ["eis a s\u00edntese do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido: agravo de instrumento.", {"entities": []}], ["16)", {"entities": []}], ["irresignado com esse entendimento, o impetrante maneja o presente agravo interno.", {"entities": []}], ["os carros estacionados um ao lado do outro, come\u00e7aram, atrav\u00e9s da mulher ana karla e weider bezerra, a transferir \u2018bagagens.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["habeas corpus.", {"entities": [[0, 13, "FUNDAMENTO"]]}], ["aduz estar configurada a ofensa ao artigo 7\u00ba, inciso x, do diploma maior.", {"entities": [[35, 72, "FUNDAMENTO"]]}], ["argui a nulidade dos embargos de declara\u00e7\u00e3o por negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional e contrariedade aos princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.", {"entities": []}], ["recurso extraordin\u00e1rio: descabimento: quest\u00e3o relativa a pressuposto de admissibilidade de recurso trabalhista, restrita ao plano processual ordin\u00e1rio; inocorr\u00eancia de negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional ou viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio compreendido no artigo 93, ix, da constitui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[245, 275, "FUNDAMENTO"]]}], ["reitera a afronta aos arts.", {"entities": []}], ["trocaram de carro.", {"entities": []}], ["in casu, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido assentou: \u201cadministrativo.", {"entities": []}], ["prazo prescricional.", {"entities": []}], ["o senhor ministro joaquim barbosa (relator): \u00e9 este o teor da decis\u00e3o com que neguei seguimento ao recurso extraordin\u00e1rio com agravo (fls.", {"entities": [[2, 33, "JUIZ"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["aduz que a compet\u00eancia dos munic\u00edpios, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do c\u00e2ncer, cinge- se \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o junto aos demais entes federados, sendo o financiamento de responsabilidade exclusiva da uni\u00e3o.", {"entities": [[126, 141, "ORGANIZACAO"], [198, 203, "ORGANIZACAO"]]}], ["orienta\u00e7\u00e3o do stj.", {"entities": [[14, 17, "TRIBUNAL"]]}], ["afirma inexistente aprecia\u00e7\u00e3o do colegiado quanto \u00e0 contemporaneidade da medida gravosa.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["aduz, in verbis, que, \u201c[n]o caso concreto, est\u00e1 a se discutir a negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional da decis\u00e3o do c. tst.", {"entities": []}], ["opor agravo em face de tal entendimento, requerendo que, ap\u00f3s vistas, na forma da lei, \u00e0 douta pgr na pessoa de seu legal representante, seja decretada a nulidade do despacho de envio de tal processo ao egr\u00e9gio tjmg, determinando-se, em caso de seu cumprimento, o retorno dele e face dispostos da lei de organiza\u00e7\u00e3o do poder judici\u00e1rio e do artigo 5\u00ba-liii da cf/88 seja enviado ao colendo stj, cumprindo-se a lei.", {"entities": [[211, 215, "TRIBUNAL"], [297, 335, "FUNDAMENTO"], [341, 364, "FUNDAMENTO"], [389, 392, "TRIBUNAL"]]}], ["inaplicabilidade do prazo decadencial do art. 54 da lei 9.784/1999.", {"entities": [[41, 66, "FUNDAMENTO"]]}], ["alegada ofensa a direito local.", {"entities": []}], ["7, doc.", {"entities": []}], ["nelson jobim, dj 17.3.2006)\u201d", {"entities": []}], ["art. 5\u00ba- esta lei ser\u00e1 regulamentada pelo poder executivo no prazo de 120 (cento e vinte)", {"entities": []}], ["nesse sentido: \u2018agravo regimental no agravo de instrumento.", {"entities": [[16, 33, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201d argumenta que h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o no julgado embargado, tendo em vista que as decis\u00f5es de quebra de sigilo, empregadas pela segunda turma para o fim de reconhecer a preven\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo singular, s\u00e3o, de per si, objeto de questionamento, na medida em que \u201cem nenhum momento da investiga\u00e7\u00e3o produzida at\u00e9 hoje no \u00e2mbito da producente opera\u00e7\u00e3o policial o nome do paciente andr\u00e9 vargas foi vinculado a qualquer tipo de ilegalidade envolvendo a empresa p\u00fablica\u201d.", {"entities": [[356, 377, "PESSOA"]]}], ["10.", {"entities": []}], ["o que \u00e9 inadmiss\u00edvel.", {"entities": []}], ["reconsidero parcialmente a decis\u00e3o proferida, para condenar a uni\u00e3o a satisfazer os honor\u00e1rios advocat\u00edcios em 10% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, devidamente atualizado, no que atendo ao \u00a7 3\u00ba do artigo 20 do c\u00f3digo de processo civil.", {"entities": [[62, 67, "ORGANIZACAO"], [193, 230, "FUNDAMENTO"]]}], ["o minist\u00e9rio p\u00fablico federal, em parecer da lavra do -estrutura de chaves p\u00fablicas brasileira - icp-brasil.", {"entities": [[2, 28, "ORGANIZACAO"]]}], ["os agravantes sustentam, em suma, a inaplicabilidade das aludidas s\u00famulas ao caso dos autos e insistem na alega\u00e7\u00e3o de constitucionalidade da lei municipal 772/2004.", {"entities": [[141, 163, "FUNDAMENTO"]]}], ["a senhora ministra rosa weber (relatora): contra a decis\u00e3o por mim proferida, pela qual negado seguimento ao recurso, maneja agravo regimental toulouse investimentos imobili\u00e1rios ltda.", {"entities": [[2, 29, "JUIZ"], [125, 142, "FUNDAMENTO"], [143, 183, "ORGANIZACAO"]]}], ["pris\u00e3o preventiva.", {"entities": []}], ["ressalta que \u201ca segunda inconstitucionalidade se mostra[ria] pela reda\u00e7\u00e3o dos arts.", {"entities": []}], ["o finsocial devido pelas empresas exclusivamente prestadoras de servi\u00e7os n\u00e3o foi alcan\u00e7ado pela norma do artigo 56 do ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias da carta de 1988.", {"entities": [[105, 183, "FUNDAMENTO"]]}], ["a viol\u00eancia ao devido processo legal n\u00e3o pode ser tomada como uma alavanca para al\u00e7ar a este tribunal conflito de interesses com solu\u00e7\u00e3o na origem.", {"entities": [[93, 101, "TRIBUNAL"]]}], ["atua-se em sede excepcional \u00e0 luz da moldura f\u00e1tica delineada soberanamente pelo tribunal de origem, considerando-se as premissas constantes do ac\u00f3rd\u00e3o impugnado.", {"entities": [[81, 89, "TRIBUNAL"]]}], ["da\u00ed se poder dizer que, hoje em dia, h\u00e1 a suspens\u00e3o de liminar, a suspens\u00e3o de seguran\u00e7a, a suspens\u00e3o de senten\u00e7a, a suspens\u00e3o de ac\u00f3rd\u00e3o, a suspens\u00e3o de cautelar, a suspens\u00e3o de tutela antecipada e assim por diante\u201d(a fazenda p\u00fablica em ju\u00edzo.", {"entities": [[42, 62, "FUNDAMENTO"], [66, 88, "FUNDAMENTO"], [92, 113, "FUNDAMENTO"], [117, 137, "FUNDAMENTO"], [141, 162, "FUNDAMENTO"], [166, 196, "FUNDAMENTO"], [219, 234, "ORGANIZACAO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["s\u00famula 64/stj.", {"entities": [[0, 13, "FUNDAMENTO"]]}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["mat\u00e9ria infraconstitucional.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["interp\u00f5e tempestivo agravo regimental contra decis\u00e3o em que se negou provimento ao agravo de instrumento, com a seguinte fundamenta\u00e7\u00e3o:", {"entities": [[20, 37, "FUNDAMENTO"]]}], ["as raz\u00f5es do extraordin\u00e1rio partem de pressupostos f\u00e1ticos estranhos ao ac\u00f3rd\u00e3o atacado, buscando-se, em s\u00edntese, o reexame dos elementos probat\u00f3rios para, com fundamento em quadro diverso, assentar-se a viabilidade do recurso.", {"entities": []}], ["\u201c\u00e9 inadmiss\u00edvel o recurso extraordin\u00e1rio, quando n\u00e3o ventilada, na decis\u00e3o recorrida, a quest\u00e3o federal suscitada\u201d e \u201co ponto omisso da decis\u00e3o, sobre o qual n\u00e3o foram opostos embargos declarat\u00f3rios, n\u00e3o pode ser objeto de recurso extraordin\u00e1rio, por faltar o requisito do prequestionamento.", {"entities": []}], ["negaram provimento ao recurso.", {"entities": []}], ["o senhor ministro lu\u00eds roberto barroso (relator): 1.", {"entities": [[2, 38, "JUIZ"]]}], ["o recurso extraordin\u00e1rio, ao alegar que o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido ofende o referido preceito, versa quest\u00e3o constitucional n\u00e3o ventilada no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e que n\u00e3o foi objeto dos embargos de declara\u00e7\u00e3o, faltando-lhe, pois, o indispens\u00e1vel prequestionamento (s\u00famulas 282 e 356).", {"entities": [[256, 273, "FUNDAMENTO"]]}], ["o ac\u00f3rd\u00e3o tamb\u00e9m seria omisso ao desconsiderar a afirma\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio p\u00fablico no sentido de que o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva teria se consumado em bras\u00edlia/df, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seria poss\u00edvel acolher a alega\u00e7\u00e3o do juiz de primeiro grau no sentido de que as infra\u00e7\u00f5es penais teriam ocorrido em local sujeito \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[62, 80, "ORGANIZACAO"], [220, 241, "AUTORIDADE"]]}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["\u201cquanto \u00e0 preliminar de n\u00e3o cabimento da medida, entendo que o processo justifica e admite o conhecimento da contracautela, uma vez que o deferimento da liminar e a posterior conclus\u00e3o pela proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o direta destinam-se a preservar situa\u00e7\u00e3o concreta e possuem efeitos financeiros imediatos, que consistem na possibilidade de os aposentados do tribunal de contas do estado do rio grande do sul (tce-rs) receberem proventos superiores ao teto constitucional.", {"entities": [[352, 401, "TRIBUNAL"], [403, 409, "TRIBUNAL"]]}], ["o impetrante retoma os argumentos apresentados anteriormente.", {"entities": []}], ["no art. 77 da lei complementar estadual n. 282/2004, cuja efetividade foi suspensa pela decis\u00e3o aqui impugnada, apresenta-se como tentativa de dar cumprimento \u00e0 norma do \u00a7 20 do art. 40 da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica e harmonizar a ordem social com a ordem financeira.", {"entities": [[3, 51, "FUNDAMENTO"], [170, 214, "FUNDAMENTO"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["requer o deferimento de liminar para determinar a expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de soltura.", {"entities": [[63, 80, "FUNDAMENTO"]]}], ["9.", {"entities": []}], ["13.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["o senhor ministro alexandre de moraes (relator): trata-se de agravo interno contra decis\u00e3o que negou seguimento ao agravo em recurso extraordin\u00e1rio sob os argumentos de que (a)", {"entities": [[2, 37, "JUIZ"]]}], ["este recurso somente serve \u00e0 sobrecarga da m\u00e1quina judici\u00e1ria, ocupando espa\u00e7o que deveria ser utilizado na aprecia\u00e7\u00e3o de processo da compet\u00eancia do tribunal.", {"entities": [[149, 157, "TRIBUNAL"]]}], ["neste habeas corpus, a defensoria p\u00fablica da uni\u00e3o sustenta a atipicidade da conduta pela aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, em raz\u00e3o do diminuto valor dos objetos furtados e sua posterior restitui\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima.", {"entities": [[6, 19, "FUNDAMENTO"], [23, 50, "ORGANIZACAO"]]}], ["3, doc.", {"entities": []}], ["insurge-se contra a decis\u00e3o agravada, ao argumento de que a viola\u00e7\u00e3o dos preceitos da constitui\u00e7\u00e3o federal se d\u00e1 de forma direta.", {"entities": [[86, 106, "FUNDAMENTO"]]}], ["havendo regramento para situa\u00e7\u00f5es em que imposs\u00edvel proceder-se \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o individual, deve esta ser estendida aos inativos \u2013 por analogia \u2013 procedendo-se \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o institucional, acrescida de 22,5%, conforme disciplina legal.", {"entities": []}], ["ofensa reflexa.", {"entities": []}], ["8.", {"entities": []}], ["insurge-se, no apelo extremo, contra ac\u00f3rd\u00e3o da oitava turma do tribunal superior do trabalho, assim ementado: \u2018agravo de instrumento em recurso de revista.", {"entities": [[37, 93, "FUNDAMENTO"]]}], ["transposi\u00e7\u00e3o do regime celetista para o estatut\u00e1rio.", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["recurso a que se nega seguimento.", {"entities": []}], ["h\u00e1, ainda, peti\u00e7\u00e3o apresentada pelo instituto brasileira de \u00e9tica concorrencial \u2013 etco, entidade que figura como amicus curiae, na qual se manifesta sobre os embargos opostos pelo phs.", {"entities": [[36, 79, "ORGANIZACAO"], [180, 183, "ORGANIZACAO"]]}], ["servidor p\u00fablico estadual.", {"entities": [[0, 25, "AUTORIDADE"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["\u201cpor ofensa a direito local n\u00e3o cabe recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["11.", {"entities": []}], ["ante o quadro, ressalvada a \u00f3ptica pessoal, nego provimento ao agravo.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["desprovimento ao recurso da defesa para manter a decis\u00e3o a quo, pro unanimidade.", {"entities": []}], ["servidor p\u00fablico.", {"entities": [[0, 16, "AUTORIDADE"]]}], ["1.057) determinei a tramita\u00e7\u00e3o na forma eletr\u00f4nica.", {"entities": []}], ["essa orienta\u00e7\u00e3o firmada pelo magist\u00e9rio jurisprudencial da suprema corte, ao ensejar, na situa\u00e7\u00e3o referida, a possibilidade jur\u00eddico-processual de interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio contra decis\u00f5es emanadas de tribunais de justi\u00e7a, em sede de controle abstrato de constitucionalidade, legitima, n\u00e3o s\u00f3 o exerc\u00edcio, pela corte judici\u00e1ria local, da atribui\u00e7\u00e3o que lhe foi conferida pela constitui\u00e7\u00e3o federal (art. 125, \u00a7 2\u00ba), mas autoriza a pr\u00e1tica, pelo presidente do supremo tribunal federal, da compet\u00eancia monocr\u00e1tica a que alude a lei n\u00ba 8.437/92 (art. 4\u00ba)\u201d (peti\u00e7\u00e3o n. 1.654/mg, dj 18.2.1999).", {"entities": [[29, 72, "TRIBUNAL"], [214, 234, "TRIBUNAL"], [324, 340, "TRIBUNAL"], [389, 409, "FUNDAMENTO"], [411, 425, "FUNDAMENTO"], [457, 495, "AUTORIDADE"], [538, 563, "FUNDAMENTO"], [566, 599, "FUNDAMENTO"]]}], ["conduta, autoria e materialidade robustamente provadas no processo.", {"entities": []}], ["por despacho (fl.", {"entities": []}], ["inviabilidade do exame acerca da validade das disposi\u00e7\u00f5es atacadas.", {"entities": []}], ["\u00e9 leg\u00edtima, portanto, a decis\u00e3o da autoridade impetrada que considerou irregular o provimento de serventia extrajudicial, sem concurso p\u00fablico, decorrente de remo\u00e7\u00e3o, com ofensa ao art. 236, \u00a7 3\u00ba, da constitui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[181, 212, "FUNDAMENTO"]]}], ["alega que referidas ofensas ao texto constitucional s\u00e3o diretas e que foram devidamente prequestionadas.", {"entities": []}], ["a tentativa acaba por se fazer voltada \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do supremo em mero revisor dos atos dos demais tribunais do pa\u00eds.", {"entities": [[58, 65, "TRIBUNAL"]]}], ["agravo desprovido.", {"entities": []}], ["(a) a garantia da ordem p\u00fablica, (b) a garantia da ordem econ\u00f4mica, (c)", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["\"no entanto a viola\u00e7\u00e3o ao art. 114 da carta magna s\u00f3 n\u00e3o foi debatida no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido porque foi o pr\u00f3prio ac\u00f3rd\u00e3o que fez surgir \u00e0 viola\u00e7\u00e3o a dito artigo.", {"entities": [[26, 49, "FUNDAMENTO"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["a assessoria prestou as seguintes informa\u00e7\u00f5es: telmo correa pereira dos reis articula com a inobserv\u00e2ncia ao verbete n\u00ba 14 da s\u00famula vinculante do supremo.", {"entities": [[47, 76, "PESSOA"], [126, 154, "FUNDAMENTO"]]}], ["pedido de ingresso como amicus curiae .", {"entities": []}], ["precedentes.", {"entities": []}], ["agravos n\u00e3o providos.", {"entities": []}], ["a defesa impetrou habeas corpus no tribunal de justi\u00e7a, arguindo a falta de justa causa para a manuten\u00e7\u00e3o da cust\u00f3dia.", {"entities": [[18, 31, "FUNDAMENTO"], [35, 54, "TRIBUNAL"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 em 15 de maio de 2012, proferi a seguinte decis\u00e3o: repercuss\u00e3o geral inadmitida \u2013 benefici\u00e1rio de boa-f\u00e9 \u2013 obrigatoriedade ou n\u00e3o de devolu\u00e7\u00e3o de valores pagos por erronia do inss \u2013 mat\u00e9ria infraconstitucional \u2013 agravo desprovido.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["5.", {"entities": []}], ["a parte agravada, apesar de instada a manifestar, n\u00e3o apresentou contraminuta (certid\u00e3o de folha 305).", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["pris\u00e3o preventiva.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 \u00e0s folhas 163 e 164, proferi a seguinte decis\u00e3o: recurso extraordin\u00e1rio \u2013 mat\u00e9ria f\u00e1tica \u2013 interpreta\u00e7\u00e3o de normas legais \u2013 inviabilidade \u2013 desprovimento de agravo.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["min.", {"entities": []}], ["xi do art. 37 da constitui\u00e7\u00e3o aos proventos de inativos, em contrariedade \u00e0 jurisprud\u00eancia deste supremo tribunal.", {"entities": [[17, 29, "FUNDAMENTO"], [97, 113, "TRIBUNAL"]]}], ["nesse sentido: \u201cagravo regimental em recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[16, 33, "FUNDAMENTO"]]}], ["5.", {"entities": []}], ["iii - recurso extraordin\u00e1rio parcialmente provido.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["min.", {"entities": []}], ["(agravo regimental na suspens\u00e3o de liminar n. 75/mg, relatora a ministra ellen gracie, plen\u00e1rio, dje 13.6.2008).", {"entities": [[1, 110, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["lei estadual n\u00ba 8.480/02.", {"entities": [[0, 24, "FUNDAMENTO"]]}], ["isso posto, e frente ao art. 557 do cpc e ao \u00a7 1\u00ba do art. 21 do ri/stf, nego seguimento ao recurso\u201d (fls.", {"entities": [[24, 39, "FUNDAMENTO"], [45, 70, "FUNDAMENTO"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 \u00e0 folha 3.685 a 3.687, proferi decis\u00e3o do seguinte teor: agravo - ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o \u2013 honor\u00e1rios - fixa\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["as raz\u00f5es do extraordin\u00e1rio partem de pressupostos f\u00e1ticos estranhos ao ac\u00f3rd\u00e3o atacado, buscando-se, em s\u00edntese, o reexame dos elementos probat\u00f3rios para, com fundamento em quadro diverso, assentar-se a viabilidade do recurso.", {"entities": []}], [".", {"entities": []}], ["igualmente admite que, durante o procedimento administrativo disciplinar, esteve assistido por advogado da funap \u2013 funda\u00e7\u00e3o prof.", {"entities": []}], ["o ato de averba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 elemento constitutivo de direito, sendo apenas preparat\u00f3rio para o ato de aposentadoria.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["ali\u00e1s, em precedentes que aproveitam \u00e0 esp\u00e9cie, esta corte n\u00e3o s\u00f3 concedeu efeito suspensivo ao recurso extraordin\u00e1rio interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o que julgou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade no \u00e2mbito estadual (re 161.390-mc, rel.", {"entities": [[156, 192, "FUNDAMENTO"]]}], ["sustenta que o ato reclamado implicou desrespeito ao verbete vinculante n\u00ba 14 da s\u00famula do supremo, ante o fato de ter sido inviabilizada a vista dos representantes legais \u00e0 instru\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo \u2013 sindic\u00e2ncia.", {"entities": [[53, 98, "FUNDAMENTO"]]}], ["as equipes no dia seguinte, voltaram \u00e0 vigil\u00e2ncia.", {"entities": []}], ["acresce que o ac\u00f3rd\u00e3o impugnado mediante o extraordin\u00e1rio revela interpreta\u00e7\u00e3o de normas estritamente legais, n\u00e3o ensejando campo ao acesso ao supremo.", {"entities": [[143, 150, "TRIBUNAL"]]}], ["argumenta que \u201cn\u00e3o h\u00e1 perigo de dano \u00e0 economia ou as finan\u00e7as do ipajm, haja vista que a lei complementar impugnada fora editada em 2004, sem qualquer medida de efetividade at\u00e9 meados de 2016\u201d (fl.", {"entities": [[66, 71, "ORGANIZACAO"], [90, 106, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201c (sic, fl.", {"entities": []}], ["manifesta necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o do mandamus para o alcance da pretens\u00e3o deduzida.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["1.940/82 - natureza - artigo 28 da lei n\u00ba 7.738/89 - adicional de imposto de renda - contribui\u00e7\u00e3o social - majora\u00e7\u00f5es - constitucionalidade.", {"entities": [[22, 50, "FUNDAMENTO"]]}], ["avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel.", {"entities": []}], ["benef\u00edcios ou vantagens concedidos aos funcion\u00e1rios em atividade e decorrentes de reestrutura\u00e7\u00e3o do plano de cargos e vencimentos do magist\u00e9rio p\u00fablico estadual que devem ser estendidos aos professores estaduais aposentados, tendo em vista a garantia constitucional da paridade entre servidores da ativa e da inativa que se aposentaram antes da emenda constitucional 41/03.", {"entities": [[133, 160, "TRIBUNAL"], [284, 294, "AUTORIDADE"], [345, 372, "FUNDAMENTO"]]}], ["contribui\u00e7\u00e3o social - comercializa\u00e7\u00e3o de bovinos - produtores rurais pessoas naturais - sub-roga\u00e7\u00e3o - lei n\u00ba", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["narra a inicial que o paciente foi condenado \u00e0 pena de 01 (um) ano e 04 (quatro) meses de reclus\u00e3o, em regime aberto, e ao pagamento de 30 dias-multa pela pr\u00e1tica do crime previsto no art. 155, \u00a7 4\u00ba, i e iv, c/c \u00a7 2\u00ba do mesmo dispositivo do c\u00f3digo penal, por ter, em comunh\u00e3o de esfor\u00e7os com o adolescente jos\u00e9 roberto do amaral e mediante o arrombamento da janela lateral da resid\u00eancia da v\u00edtima ana gleci domingues pinto, subtra\u00eddo objetos diversos, avaliados em r$ 310,00 (trezentos e dez reais).", {"entities": [[212, 216, "FUNDAMENTO"], [306, 328, "PESSOA"], [390, 422, "PESSOA"]]}], ["para garantir-se a efic\u00e1cia de decis\u00e3o a ser proferida no recurso extraordin\u00e1rio eventualmente interposto de ac\u00f3rd\u00e3o proferido por tribunal estadual em controle concentrado, cab\u00edvel \u00e9 o requerimento de contracautela para suspens\u00e3o da medida cautelar, cujo deferimento n\u00e3o prescinde da demonstra\u00e7\u00e3o de efeitos concretos e imediatos, causadores de grave les\u00e3o aos valores tutelados pela legisla\u00e7\u00e3o de contracautela, advindos da subtra\u00e7\u00e3o dos efeitos da lei questionada.", {"entities": [[131, 139, "TRIBUNAL"]]}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["vencimentos.", {"entities": []}], ["celso de mello), para quem a retifica\u00e7\u00e3o dos votos proferidos s\u00f3 se admite dentro de um espec\u00edfico contexto temporalmente delimitado: aquele sob cujo dom\u00ednio se desenvolveu o julgamento, de tal modo que, conclu\u00eddo este - e anunciado formalmente o respectivo resultado -, tornam-se imodific\u00e1veis os pronunciamentos decis\u00f3rios j\u00e1 manifestados pelos membros integrantes do tribunal.", {"entities": [[370, 378, "TRIBUNAL"]]}], ["a agravada, instada a manifestar-se, deixou de apresentar contraminuta (certid\u00e3o de 8 de fevereiro de 2017).", {"entities": []}], ["a uni\u00e3o, na contraminuta de folhas 408 e 409, defende o acerto do ato impugnado.", {"entities": [[2, 7, "ORGANIZACAO"], [12, 44, "FUNDAMENTO"]]}], ["eis a s\u00edntese do julgado: recurso extraordin\u00e1rio - pressuposto espec\u00edfico - viol\u00eancia \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o - an\u00e1lise - conclus\u00e3o.", {"entities": [[88, 100, "FUNDAMENTO"]]}], ["por fim, a an\u00e1lise das quest\u00f5es constitucionais suscitadas implica reexame dos fatos e provas que fundamentaram as conclus\u00f5es da decis\u00e3o recorrida.", {"entities": []}], ["preliminar de nulidade do ac\u00f3rd\u00e3o regional por negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional - multa.", {"entities": []}], ["art. 2\u00ba- as empresas a que se refere o artigo anterior dever\u00e3o, no prazo de 1 (um) ano, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o desta lei, promover as altera\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 1\u00ba do supracitado artigo, em pelo menos 10% (dez por cento) da frota de cada itiner\u00e1rio.", {"entities": [[166, 170, "FUNDAMENTO"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 em 19 de agosto de 2016, desprovi o agravo, consignando: recurso extraordin\u00e1rio \u2013 sa\u00fade \u2013 solidariedade \u2013 agravo desprovido.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["precedente do plen\u00e1rio do supremo no re n\u00ba 590.260.", {"entities": [[26, 33, "TRIBUNAL"], [37, 50, "FUNDAMENTO"]]}], ["em rela\u00e7\u00e3o aos portadores de defici\u00eancia, afirmou ser compet\u00eancia comum de todos os entes da federa\u00e7\u00e3o o cuidado com a sa\u00fade e a assist\u00eancia p\u00fablica (art. 23, ii, cf/88), sendo a compet\u00eancia legislativa concorrente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia (art. 24, xiv, cf/88).", {"entities": [[150, 168, "FUNDAMENTO"], [298, 317, "FUNDAMENTO"]]}], ["alega, no entanto, que em 1997 o referido \u00f3rg\u00e3o reviu todos os atos de averba\u00e7\u00e3o do tempo de atividade rural de seus servidores no ac\u00f3rd\u00e3o 663/97, o qual \u201cconsiderou legal para todos os efeitos, inclusive aposentadoria, e dispensou a comprova\u00e7\u00e3o e/ou recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es\u201d.", {"entities": [[117, 127, "AUTORIDADE"], [131, 145, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e0 derradeira, anoto que a jurisdi\u00e7\u00e3o foi prestada de forma completa, em decis\u00e3o devidamente fundamentada, embora em sentido contr\u00e1rio aos interesses da parte recorrente, o que n\u00e3o configura cerceamento de defesa.", {"entities": []}], ["a decis\u00e3o transitou em julgado para o minist\u00e9rio p\u00fablico em 25 de agosto de 2009.", {"entities": [[38, 56, "ORGANIZACAO"]]}], ["a clausura sem condena\u00e7\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel t\u00e3o-somente \u00e0 luz da legalidade, neste caso, o excesso de prazo est\u00e1 configurado pela demora na entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, vez que transcorridos mais de 02 anos e cinco meses, do in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o processual, ainda se encontra pendente o julgamento do feito.", {"entities": []}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 adoto, como relat\u00f3rio, as informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo assessor dr. rafael ferreira de souza: a primeira vara das execu\u00e7\u00f5es criminais e anexo do j\u00fari da comarca de ara\u00e7atuba/sp, na execu\u00e7\u00e3o n\u00ba 415.763, condenou o paciente-impetrante por falta grave consistente na posse de acess\u00f3rio de aparelho celular.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"], [96, 124, "PESSOA"], [128, 208, "TRIBUNAL"], [213, 232, "FUNDAMENTO"]]}], ["a. interp\u00f5e agravo de instrumento contra a decis\u00e3o que n\u00e3o admitiu recurso extraordin\u00e1rio assentado em contrariedade aos artigos 5\u00ba, incisos xxxv e lv, 7\u00ba, inciso xxix, e 93, inciso ix, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[121, 209, "FUNDAMENTO"]]}], ["administrativo.", {"entities": []}], ["aduz a defesa, outrossim, a inexist\u00eancia de conex\u00e3o probat\u00f3ria com fatos associados \u00e0 empresa petrobras, mas mera descoberta fortuita de provas.", {"entities": [[86, 103, "ORGANIZACAO"]]}], ["publicada essa decis\u00e3o no dje de 16.5.2013, interp\u00f5em carlos newton da silveira e outros, em 20.5.2013, tempestivamente, agravo regimental.", {"entities": [[26, 42, "FUNDAMENTO"], [54, 79, "PESSOA"], [121, 138, "FUNDAMENTO"]]}], ["no caso, o acesso pretendido \u2013 \u00e0 sindic\u00e2ncia para apura\u00e7\u00e3o de falta administrativa \u2013 n\u00e3o tem respaldo nas premissas do citado verbete, a saber \u2013 procedimento investigat\u00f3rio, realizado por \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia de pol\u00edcia judici\u00e1ria, relativo ao requerente.", {"entities": [[213, 231, "ORGANIZACAO"]]}], ["9.", {"entities": []}], ["o tribunal de origem assentou a aus\u00eancia de responsabilidade da empresa, no tocante a acidente de tr\u00e2nsito.", {"entities": [[2, 10, "TRIBUNAL"]]}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["indeniza\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["\u201d (evento 2, fls.", {"entities": []}], ["telmo correa pereira dos reis, no regimental, reitera as alega\u00e7\u00f5es veiculadas na peti\u00e7\u00e3o inicial.", {"entities": [[0, 29, "PESSOA"]]}], ["a suposta ofensa aos princ\u00edpios do devido processo legal, do contradit\u00f3rio e da ampla defesa passa, necessariamente, pelo pr\u00e9vio reexame de fatos e provas, tarefa que encontra \u00f3bice na s\u00famula stf n\u00ba 279.", {"entities": [[185, 202, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["6/7) 7.", {"entities": []}], ["a agravante, no regimental de folhas 399 e 400, sustenta a n\u00e3o incid\u00eancia do precedente evocado.", {"entities": [[16, 46, "FUNDAMENTO"]]}], ["intimada, a parte recorrida n\u00e3o apresentou contrarraz\u00f5es, conforme certid\u00e3o constante do edoc 21.", {"entities": [[89, 96, "FUNDAMENTO"]]}], ["por meio da decis\u00e3o de folhas 3.667 e 3.668, dei provimento ao extraordin\u00e1rio, consignando: contribui\u00e7\u00e3o social \u2013 incid\u00eancia sobre a receita bruta da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural \u2013 lei n\u00ba 8.540/92 \u2013 precedente do plen\u00e1rio \u2013 recurso extraordin\u00e1rio \u2013 provimento.", {"entities": [[186, 201, "FUNDAMENTO"]]}], ["devidamente intimados, os recorridos deixaram de apresentar contrarraz\u00f5es.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["em consequ\u00eancia, desde que configurada essa compet\u00eancia recursal, a\u00ed, tamb\u00e9m, restar\u00e1 caracterizada a atribui\u00e7\u00e3o monocr\u00e1tica do presidente do tribunal para apreciar o pedido de contracautela formulado pelo minist\u00e9rio p\u00fablico ou por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interessada.", {"entities": [[128, 150, "AUTORIDADE"], [206, 224, "ORGANIZACAO"]]}], ["no m\u00e9rito, busca a confirma\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia.", {"entities": []}], ["(b) o item 5 do ac\u00f3rd\u00e3o deve ser retificado, uma vez que \u201cfora removido do of\u00edcio dos registros p\u00fablicos de general c\u00e2mara para o of\u00edcio de registros p\u00fablicos de port\u00e3o, rs\u201d (doc. 63, fl. 6); e (c) os precedentes citados n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o de pertin\u00eancia com o caso.", {"entities": [[75, 122, "ORGANIZACAO"], [130, 172, "ORGANIZACAO"], [175, 189, "FUNDAMENTO"]]}], ["a uni\u00e3o, no regimental de folha 3.689 a 3.692, discorre acerca da fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios.", {"entities": [[2, 7, "ORGANIZACAO"], [12, 45, "FUNDAMENTO"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 por meio da decis\u00e3o de folhas 395 e 396, seguei seguimento ao extraordin\u00e1rio, consignando: finsocial - empresas prestadoras de servi\u00e7os - majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota - leis n\u00bas 7.689/88, 7.787/89, 7.894/89 e 8.147/90 - recurso extraordin\u00e1rio \u2013 negativa de seguimento.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"], [46, 73, "FUNDAMENTO"], [196, 244, "FUNDAMENTO"]]}], ["ora, com esse objetivo, imp\u00f4s a constitui\u00e7\u00e3o que 'a lei dispor\u00e1 sobre (...) de fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte coletivo, a fim de garantir acesso adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia' (art. 227, \u00a7 2\u00ba).", {"entities": [[32, 44, "FUNDAMENTO"], [199, 213, "FUNDAMENTO"]]}], ["em 17.4.2013, a impetrante trouxe peti\u00e7\u00e3o aos autos requerendo prioridade na tramita\u00e7\u00e3o do feito ((evento 24).", {"entities": [[99, 108, "FUNDAMENTO"]]}], ["na esp\u00e9cie presente, a pretens\u00e3o de ver-se declarado inconstitucional o art. 77 da lei complementar estadual n. 282/2004 est\u00e1 fundada na afronta a normas constitucionais estaduais de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria referentes \u00e0 autonomia funcional e administrativa do minist\u00e9rio p\u00fablico.", {"entities": [[72, 120, "FUNDAMENTO"], [259, 277, "ORGANIZACAO"]]}], ["mostra- se deficiente a a fundamenta\u00e7\u00e3o sobre a repercuss\u00e3o geral da mat\u00e9ria constitucional; (b) incide o tema 660 da repercuss\u00e3o geral;", {"entities": []}], ["reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["o agravado, apesar de intimado, deixou de apresentar contraminuta (certid\u00e3o emitida em 14 de mar\u00e7o de 2017).", {"entities": []}], ["paciente preso em flagrante.", {"entities": []}], ["s\u00f3 ent\u00e3o, a partir dessa an\u00e1lise, feita \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional pertinente, determinou a implementa\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o no percentual de 22,5% nos proventos dos ora agravados (servidores aposentados).", {"entities": [[49, 79, "FUNDAMENTO"], [191, 201, "AUTORIDADE"]]}], ["se assim n\u00e3o for, vamos estar diante de flagrante viola\u00e7\u00e3o \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o federal, mais precisamente de seus art. 7\u00ba, inciso vi, e art. 37, inciso xv.", {"entities": [[61, 81, "FUNDAMENTO"], [109, 149, "FUNDAMENTO"]]}], ["c\u00e1rmen l\u00facia, segunda turma, dje de 21/11/2012.", {"entities": []}], ["conforme determinado, foi solicitado ao ju\u00edzo, mediante o of\u00edcio n\u00ba 3.528/r, c\u00f3pia da senten\u00e7a condenat\u00f3ria e da decis\u00e3o impugnada por meio do mencionado agravo em execu\u00e7\u00e3o n\u00ba 067766-72.2012.8.26.0000.", {"entities": [[58, 75, "FUNDAMENTO"], [164, 200, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["isso inviabiliza o processamento do recurso, ante a veda\u00e7\u00e3o contida no enunciado da s\u00famula 279 desta corte.", {"entities": [[84, 94, "FUNDAMENTO"]]}], ["devidamente notificado, o minist\u00e9rio p\u00fablico federal opina, em parecer, pelo desprovimento do presente agravo, nos seguintes termos: agravo.", {"entities": [[26, 52, "ORGANIZACAO"]]}], ["aplica\u00e7\u00e3o de leis no tempo - considera\u00e7\u00f5es.", {"entities": []}], ["termos em que pede deferimento.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["art. 236, e par\u00e1grafos, da constitui\u00e7\u00e3o federal: normas autoaplic\u00e1veis, com efeitos imediatos, mesmo antes da lei 9.835/1994.", {"entities": [[0, 47, "FUNDAMENTO"], [110, 124, "FUNDAMENTO"]]}], ["14.", {"entities": []}], ["2\u00ba e 3\u00ba da ec 47/2005.", {"entities": []}], ["5.", {"entities": []}], ["inocorr\u00eancia.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["sl n. 258/go, dje 18.12.2008; sl n. 292/pe, dje 14.4.2009; sl n. 287/sp, dje 18.5.2009; e sl n. 286/mg, dje 5.8.2009.", {"entities": [[0, 28, "FUNDAMENTO"], [30, 57, "FUNDAMENTO"], [59, 86, "FUNDAMENTO"], [90, 116, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 que, inicialmente, o tribunal regional federal da 4\u00aa regi\u00e3o analisou a natureza da vantagem denominada \u201cgratifica\u00e7\u00e3o de desempenho de atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria\u201d \u2013 gdafa.", {"entities": [[23, 61, "TRIBUNAL"]]}], ["forense, p. 602-603).", {"entities": []}], ["distribuam-se c\u00f3pias aos senhores ministros (art. 9\u00b0 da lei n\u00ba 9.868/99 e art. 172 do ristf).", {"entities": [[25, 43, "JUIZ"], [45, 71, "FUNDAMENTO"], [74, 91, "FUNDAMENTO"]]}], ["ordem denegada.", {"entities": []}], ["evoca o artigo 649, inciso iv, do c\u00f3digo de processo civil.", {"entities": [[34, 58, "FUNDAMENTO"]]}], ["aus\u00eancia de repercuss\u00e3o geral.", {"entities": []}], ["a discuss\u00e3o relativa ao prazo prescricional para propositura da a\u00e7\u00e3o situa-se no campo infraconstitucional.", {"entities": []}], ["a defesa interp\u00f4s apela\u00e7\u00e3o, buscando fosse fixado o regime aberto para o cumprimento da pena.", {"entities": []}], ["trata-se de agravo regimental", {"entities": [[12, 29, "FUNDAMENTO"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["o conjunto probat\u00f3rio que ensejou a condena\u00e7\u00e3o dos recorrentes n\u00e3o vem embasado apenas nas declara\u00e7\u00f5es prestadas em sede policial, tendo suporte, tamb\u00e9m, em outras provas colhidas na fase judicial.", {"entities": []}], ["uma vez reconhecida a compet\u00eancia legislativa concorrente entre a uni\u00e3o, os estados-membros e o distrito federal em temas afetos \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, e enquanto n\u00e3o sobrevier a legisla\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter nacional, \u00e9 de admitir a exist\u00eancia de um espa\u00e7o aberto \u00e0 livre atua\u00e7\u00e3o normativa do estado-membro, do que decorre a legitimidade do exerc\u00edcio, por essa unidade federada, da faculdade jur\u00eddica que lhe outorga o art. 24, \u00a7 3\u00ba, da carta pol\u00edtica.", {"entities": [[66, 71, "ORGANIZACAO"], [427, 459, "FUNDAMENTO"]]}], ["consta dos autos que o recorrente foi condenado pelo tribunal do j\u00fari, como incurso no art. 121, caput, do c\u00f3digo penal, \u00e0 pena de 6 anos de reclus\u00e3o, em regime semiaberto.", {"entities": [[53, 61, "TRIBUNAL"], [87, 119, "FUNDAMENTO"]]}], ["par\u00e1grafo \u00fanico- findo o prazo estabelecido no 'caput' do artigo, os coletivos intermunicipais, para serem postos em circula\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o vir, de f\u00e1brica, ajustados \u00e0s exig\u00eancias desta lei, at\u00e9 que toda a frota esteja adaptada.", {"entities": []}], ["na linha do disposto no artigo 39 da lei n\u00ba 4.886/65, a compet\u00eancia para julgar a a\u00e7\u00e3o em que se discutem direitos decorrentes de contrato de representa\u00e7\u00e3o comercial \u00e9 do foro do domic\u00edlio do representante.", {"entities": [[24, 52, "FUNDAMENTO"]]}], ["direito l\u00edquido e certo.", {"entities": []}], ["a decis\u00e3o agravada teve a seguinte fundamenta\u00e7\u00e3o:", {"entities": []}], ["\u201c5.", {"entities": []}], ["grande quantidade de drogas.", {"entities": []}], ["apontou a gravidade dos fatos, destacando a quantidade e a forma de embalagem das subst\u00e2ncias encontradas na posse da acusada.", {"entities": []}], ["corpus impetrado pela defensoria p\u00fablica da uni\u00e3o, mediante o qual se impugna ato do superior tribunal militar que negou provimento ao recurso de apela\u00e7\u00e3o formalizado em favor da paciente.", {"entities": [[22, 49, "ORGANIZACAO"], [85, 110, "TRIBUNAL"]]}], ["sustenta que o tribunal de origem, apesar da interposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o, deixou de analisar a mat\u00e9ria em discuss\u00e3o no processo sob o prisma do princ\u00edpio da legalidade administrativa.", {"entities": [[15, 23, "TRIBUNAL"], [155, 178, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["concluiu que \u201ca concess\u00e3o de autonomia funcional e administrativa ao minist\u00e9rio p\u00fablico adv\u00e9m da necessidade de lhe ofertar independ\u00eancia no estrito cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es e finalidades institucionais\u201d e que \u201ctal racioc\u00ednio, contudo, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de conceder ao minist\u00e9rio p\u00fablico a absoluta desvincula\u00e7\u00e3o de todo e qualquer mecanismo administrativo externo, especialmente de gest\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios\u201d (fl.", {"entities": [[69, 87, "ORGANIZACAO"], [275, 293, "ORGANIZACAO"]]}], ["nada h\u00e1 a prover quanto \u00e0s alega\u00e7\u00f5es dos agravantes.", {"entities": []}], ["50/59)", {"entities": []}], ["repercuss\u00e3o geral reconhecida.", {"entities": []}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de agravo regimental interposto por maria glaci ferreira silveira e outros contra decis\u00e3o que prolatei, assim ementada, verbis: \u201cagravo de instrumento.", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"], [50, 67, "FUNDAMENTO"], [83, 112, "PESSOA"]]}], ["aposentadoria.", {"entities": []}], ["servidor civil.", {"entities": []}], ["aus\u00eancia de prequestionamento.", {"entities": []}], ["16)", {"entities": []}], ["\u201c5.", {"entities": []}], ["a jurisprud\u00eancia do stf \u00e9 no sentido de que o art. 236, caput , e o seu \u00a7 3\u00ba da cf/88 s\u00e3o normas autoaplic\u00e1veis, que incidiram imediatamente desde a sua vig\u00eancia, produzindo efeitos, portanto, mesmo antes do advento da lei 8.935/1994.", {"entities": [[20, 23, "TRIBUNAL"], [46, 54, "FUNDAMENTO"], [72, 85, "FUNDAMENTO"], [219, 233, "FUNDAMENTO"]]}], ["salientou que \u201ca reda\u00e7\u00e3o do artigo 40 \u00a720, cf/88 [seria] hialina ao afirmar que s\u00f3 pode existir uma unidade gestora do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia\u201d (fl.", {"entities": [[28, 48, "FUNDAMENTO"], [119, 148, "FUNDAMENTO"]]}], ["7.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["1/2) 3.", {"entities": []}], ["no extraordin\u00e1rio, a recorrente aponta violado o artigo 170, inciso iii, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[49, 96, "FUNDAMENTO"]]}], ["contagem de per\u00edodo de tempo rural sem recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.", {"entities": []}], ["narra-se na inicial: \u201cem 06 de janeiro de 2011, setenta e seis dias ap\u00f3s a sua pris\u00e3o, o paciente foi posto em liberdade, conforme alvar\u00e1 de soltura em anexo, por for\u00e7a de decis\u00e3o monocr\u00e1tica da lavra do excelent\u00edssimo desembargador jos\u00e9 m\u00e1rio dos martins coelho, do tribunal de justi\u00e7a do estado do cear\u00e1-tjce, que, liminarmente, aplicou em favor do ora paciente, a previs\u00e3o do artigo 580 do c\u00f3digo de processo penal, baseado no relaxamento da pris\u00e3o do c\u00f3rreu, al\u00edpio vicente ferreira j\u00fanior, por excesso de prazo na forma\u00e7\u00e3o da culpa, tendo sido esta decis\u00e3o tamb\u00e9m proferida em sede de liminar, nos autos do habeas corpus n\u00ba 0000058-78.2011.8.06.0000 \u2013 tjce.", {"entities": [[131, 148, "FUNDAMENTO"], [204, 262, "AUTORIDADE"], [267, 310, "TRIBUNAL"], [379, 417, "FUNDAMENTO"], [463, 493, "PESSOA"], [612, 661, "FUNDAMENTO"]]}], ["alega\u00e7\u00e3o de decad\u00eancia administrativa.", {"entities": []}], ["decis\u00e3o fundamentada na garantia da ordem p\u00fablica.", {"entities": []}], [" ", {"entities": []}], ["ellen gracie, dje de 13/3/2009).", {"entities": []}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de habeas", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"]]}], ["a viol\u00eancia ao devido processo legal n\u00e3o pode ser tomada como uma alavanca para al\u00e7ar a este tribunal conflito de interesses com solu\u00e7\u00e3o na origem.", {"entities": [[93, 101, "TRIBUNAL"]]}], ["a par desse aspecto, descabe confundir a aus\u00eancia de entrega aperfei\u00e7oada da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional com decis\u00e3o contr\u00e1ria aos interesses defendidos.", {"entities": []}], ["gilmar mendes, neste ponto, a preocupa\u00e7\u00e3o com o impacto das decis\u00f5es proferidas em sede de controle concentrado pela justi\u00e7a estadual, as quais n\u00e3o poderiam ser questionadas se n\u00e3o existisse mecanismo efetivo de controle perante este supremo tribunal federal.", {"entities": [[117, 133, "TRIBUNAL"], [234, 258, "TRIBUNAL"]]}], ["este agravo somente serve \u00e0 sobrecarga da m\u00e1quina judici\u00e1ria, ocupando espa\u00e7o que deveria ser utilizado na aprecia\u00e7\u00e3o de processo da compet\u00eancia do tribunal.", {"entities": [[148, 156, "TRIBUNAL"]]}], ["reautuem o processo, tendo em vista que o extraordin\u00e1rio cujo tr\u00e2nsito se busca foi interposto pelo instituto nacional de seguro social.", {"entities": [[100, 135, "ORGANIZACAO"]]}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de agravo interno em mandado de seguran\u00e7a interposto por carlos geraldo de oliveira em face de decis\u00e3o monocr\u00e1tica que negou seguimento ao mandamus, assim ementada, in verbis: mandado de seguran\u00e7a.", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"], [104, 130, "PESSOA"]]}], ["a parte embargante reitera as alega\u00e7\u00f5es postas no recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["em 19.3.2014, o plen\u00e1rio deste supremo tribunal, por unanimidade, mitigou o entendimento at\u00e9 ent\u00e3o assentado, confirmando o cabimento do pedido de suspens\u00e3o de liminar n. 423/rs, ajuizada pelo rio grande do sul para suspenderem-se os efeitos de decis\u00e3o proferida pelo tribunal de justi\u00e7a ga\u00facho, que em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade estadual tinha afastado a aplica\u00e7\u00e3o do teto constitucional previsto no inc.", {"entities": [[16, 47, "TRIBUNAL"], [147, 177, "FUNDAMENTO"], [268, 294, "TRIBUNAL"], [303, 348, "FUNDAMENTO"]]}], ["(...) com efeito j\u00e1 teve o supremo tribunal federal de enfrentar liminarmente casos similares, onde a invocada compet\u00eancia privativa da uni\u00e3o para legislar sobre transporte ter\u00e1 igualmente, afinal, de ser ponderada, em conjunto com o poder concorrente estadual para estabelecer normas legais de \u2018prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade\u2019 (art. 24, xii);", {"entities": [[27, 51, "TRIBUNAL"], [136, 141, "ORGANIZACAO"], [325, 337, "FUNDAMENTO"]]}], ["art. 3\u00ba- cada empresa dever\u00e1 estipular e tornar p\u00fablicos os hor\u00e1rios de circula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos j\u00e1 adaptados, enquanto os ajustes previstos no \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba n\u00e3o tiverem sido processados nas respectivas frotas.", {"entities": [[143, 158, "FUNDAMENTO"]]}], ["atua-se em sede excepcional \u00e0 luz da moldura f\u00e1tica delineada soberanamente pelo tribunal de origem, considerando-se as premissas constantes do ac\u00f3rd\u00e3o impugnado.", {"entities": [[81, 89, "TRIBUNAL"]]}], ["pugna, assim, pelo provimento do agravo e consequente concess\u00e3o da seguran\u00e7a.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["o senhor ministro cezar peluso (relator): trata-se de agravo regimental contra decis\u00e3o proferida pelo ministro ayres britto do teor seguinte: \u201cdecis\u00e3o: vistos, etc. trata-se de agravo de instrumento contra decis\u00e3o obstativa de recurso extraordin\u00e1rio, este interposto com suporte na al\u00ednea \u201ca\u201d do inciso iii do art. 102 da constitui\u00e7\u00e3o federal, contra ac\u00f3rd\u00e3o do tribunal regional federal da 4\u00aa regi\u00e3o.", {"entities": [[2, 30, "JUIZ"], [54, 71, "FUNDAMENTO"], [102, 123, "JUIZ"], [282, 342, "FUNDAMENTO"], [351, 400, "FUNDAMENTO"]]}], ["n\u00e9ri da silveira, pleno, dj 24.8.2001; re 161.390/al, rel.", {"entities": []}], ["coisa julgada trabalhista.", {"entities": []}], ["narra o agravante que \u00e9 servidor p\u00fablico do tribunal de contas da uni\u00e3o desde 27.11.1989, atualmente ocupando o cargo de auditor federal de controle externo, vinculado ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social \u2013 rpps.", {"entities": [[24, 40, "AUTORIDADE"], [44, 71, "TRIBUNAL"], [121, 156, "AUTORIDADE"], [171, 207, "ORGANIZACAO"], [210, 214, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["acresce que o ac\u00f3rd\u00e3o impugnado revela interpreta\u00e7\u00e3o de normas estritamente legais, n\u00e3o ensejando campo ao acesso ao supremo.", {"entities": [[117, 124, "TRIBUNAL"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["por outra volta, quanto \u00e0 suposta afronta ao art. 2\u00ba da constitui\u00e7\u00e3o federal, anoto que \u00e9 firme nesta nossa casa de justi\u00e7a o entendimento de que \u201co regular exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, por isso mesmo, desde que pautado pelo repeito \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o transgride o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes\u201d (ms 23.452, da relatoria do ministro celso de mello).", {"entities": [[45, 76, "FUNDAMENTO"], [108, 123, "FUNDAMENTO"], [241, 253, "FUNDAMENTO"], [308, 358, "FUNDAMENTO"]]}], ["ellen gracie, dj 28.10.2005) do exposto, nego seguimento ao agravo (art. 38 da lei 8.038/1990, c/c o art. 21, \u00a7 1\u00ba, do ristf).", {"entities": [[68, 124, "FUNDAMENTO"]]}], ["aduz, nesse sentido, que \u201cinexiste qualquer omiss\u00e3o a ser sanada, uma vez que a decis\u00e3o embargada examinou expressamente a impossibilidade de se atacar normativo que n\u00e3o mais existe no ordenamento jur\u00eddico, ou ainda seus efeitos residuais\u201d (fls.", {"entities": []}], ["a agravada, instada a pronunciar-se, n\u00e3o apresentou contraminuta (certid\u00e3o de aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o de 16 de maio de 2016).", {"entities": []}], ["ii, al\u00ednea a, do c\u00f3digo de processo civil, com as altera\u00e7\u00f5es da lei n. 12.322/2010, e art. 21, \u00a7 1\u00ba, do regimento interno do supremo tribunal federal)\u201d.", {"entities": [[17, 41, "FUNDAMENTO"], [95, 99, "FUNDAMENTO"], [125, 149, "TRIBUNAL"]]}], ["o senhor ministro dias toffoli (relator): cuida-se de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, com pedido liminar, ajuizada pelo confedera\u00e7\u00e3o nacional do transporte (cnt), em 15 de julho de 1993, tendo por objeto a integralidade da lei estadual n\u00ba 10.820/92 do estado de minas gerais, por meio da qual se fixou a obrigatoriedade de os coletivos intermunicipais facilitarem o acesso e a perman\u00eancia dos portadores de defici\u00eancia.", {"entities": [[2, 30, "JUIZ"], [54, 90, "FUNDAMENTO"], [126, 161, "ORGANIZACAO"], [163, 166, "ORGANIZACAO"], [229, 280, "FUNDAMENTO"]]}], ["a recorribilidade extraordin\u00e1ria \u00e9 distinta daquela revelada por simples revis\u00e3o do que decidido, na maioria das vezes procedida mediante o recurso por excel\u00eancia \u2013 a apela\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["simples sindic\u00e2ncia repousa em not\u00edcia de fatos a serem elucidados quanto \u00e0 materializa\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o administrativa, inclusive no tocante a ind\u00edcios de envolvimento de servidores, por ora indefinidos.", {"entities": [[170, 180, "AUTORIDADE"]]}], ["em 25 de junho de 1997, foi conclu\u00eddo, no \u00e2mbito do plen\u00e1rio, o julgamento do recurso extraordin\u00e1rio n\u00ba 187.436- 8/rs, entendendo-se que o artigo 56 do ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias n\u00e3o alberga a situa\u00e7\u00e3o das prestadoras de servi\u00e7o.", {"entities": [[78, 117, "FUNDAMENTO"], [139, 200, "FUNDAMENTO"]]}], ["de in\u00edcio, descabe confundir a aus\u00eancia de entrega aperfei\u00e7oada da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional com decis\u00e3o contr\u00e1ria aos interesses defendidos.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["com a medida de contracautela, busca-se evitar grave les\u00e3o aos valores legalmente tutelados, resultante da execu\u00e7\u00e3o de medida de urg\u00eancia caracterizada pela provisoriedade, seja pela natureza prec\u00e1ria da medida liminar, seja pela possibilidade de revers\u00e3o da decis\u00e3o contr\u00e1ria ao poder p\u00fablico, resguardando-se a efic\u00e1cia de decis\u00e3o a ser proferida em eventual recurso especial ou extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[280, 293, "ORGANIZACAO"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 em 22 de dezembro de 2014, neguei seguimento ao extraordin\u00e1rio, consignando: recurso extraordin\u00e1rio \u2013 mat\u00e9ria f\u00e1tica \u2013 interpreta\u00e7\u00e3o de normas legais \u2013 inviabilidade \u2013 negativa de seguimento.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["ac\u00f3rd\u00e3o recorrido publicado em 10.6.2014.", {"entities": []}], ["a inicial deste habeas volta-se contra o referido ac\u00f3rd\u00e3o.", {"entities": []}], ["\u201ccabe registrar, por necess\u00e1rio, n\u00e3o obstante o teor do despacho por mim exarado na pet n\u00ba 1.120-sp - e cujos fundamentos vim a rever em sucessivas decis\u00f5es posteriores (pet n\u00ba 1.458-ce - pet n\u00ba 1.653-mg e pet n\u00ba 1.657-sp, v.g.) -, que, ante a abrang\u00eancia da cl\u00e1usula inscrita no art. 4\u00ba da lei n\u00ba 8.437/92, tenho admitido a possibilidade de sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas cautelares concedidas pelos tribunais de justi\u00e7a, em sede de controle normativo abstrato.", {"entities": [[84, 99, "FUNDAMENTO"], [170, 185, "FUNDAMENTO"], [188, 203, "FUNDAMENTO"], [206, 221, "FUNDAMENTO"], [280, 306, "FUNDAMENTO"], [395, 415, "TRIBUNAL"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["salienta a natureza constitucional da controv\u00e9rsia, afirmando violado o artigo 170, inciso iii, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[72, 119, "FUNDAMENTO"]]}], ["aus\u00eancia de direito adquirido \u00e0s diferen\u00e7as remunerat\u00f3rias decorrentes de senten\u00e7a trabalhista.", {"entities": []}], ["sustenta que \u201ca primeira inconstitucionalidade se encontra no art. 4\u00ba, inc.", {"entities": [[62, 69, "FUNDAMENTO"]]}], ["o processo encontra-se concluso para aprecia\u00e7\u00e3o do pedido de concess\u00e3o de medida acauteladora.", {"entities": []}], ["as vantagens de car\u00e1ter geral estendem-se aos inativos.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["civil e processo civil.", {"entities": []}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de agravo regimental interposto pelo estado da bahia, contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica mediante a qual neguei seguimento ao agravo nos autos do recurso extraordin\u00e1rio, assim ementada:", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"], [50, 67, "FUNDAMENTO"]]}], ["as normas estaduais editadas anteriormente, que admitem a remo\u00e7\u00e3o na atividade notarial e de registro independentemente de pr\u00e9vio concurso p\u00fablico, s\u00e3o incompat\u00edveis com o art. 236, \u00a7 3\u00ba, da constitui\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o foram por essa recepcionadas.", {"entities": [[172, 203, "FUNDAMENTO"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["invi\u00e1vel o processamento do extraordin\u00e1rio para debater mat\u00e9ria infraconstitucional, sob o argumento de viola\u00e7\u00e3o ao disposto nos incisos liv e lv do art. 5\u00ba da constitui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[129, 172, "FUNDAMENTO"]]}], ["o tribunal, no agravo de instrumento n\u00ba 841.473/rs, da relatoria do ministro cezar peluso, assentando a natureza infraconstitucional da mat\u00e9ria, concluiu n\u00e3o ter repercuss\u00e3o geral o tema relativo \u00e0 obrigatoriedade, ou n\u00e3o, de o benefici\u00e1rio de boa-f\u00e9, \u00e0 luz dos artigos 5\u00ba, incisos ii, xxxv, liv e lv, 37, 97 e 201, \u00a7 2\u00ba, da carta federal, restituir valores que lhe foram pagos indevidamente por erro do instituto nacional do seguro social, em raz\u00e3o de, na origem, a controv\u00e9rsia haver sido dirimida com base em legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, no caso, a lei n\u00ba 8.213/91.", {"entities": [[2, 10, "TRIBUNAL"], [15, 50, "FUNDAMENTO"], [68, 89, "JUIZ"], [262, 338, "FUNDAMENTO"], [404, 439, "ORGANIZACAO"], [512, 542, "FUNDAMENTO"], [555, 570, "FUNDAMENTO"]]}], ["este agravo somente serve \u00e0 sobrecarga da m\u00e1quina judici\u00e1ria, ocupando espa\u00e7o que deveria ser utilizado na aprecia\u00e7\u00e3o de outro processo.", {"entities": []}], ["aduz que legislar \u201csobre especifica\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da uni\u00e3o, o que exclui automaticamente a compet\u00eancia concorrente dos estados, salvo no caso de exist\u00eancia de lei complementar autorizando as unidades federativas a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas (constitui\u00e7\u00e3o federal, art. 22, par\u00e1grafo \u00fanico), do que, na esp\u00e9cie, n\u00e3o se tem not\u00edcia\u201d (fl. 6).", {"entities": [[90, 95, "ORGANIZACAO"], [196, 212, "FUNDAMENTO"], [288, 334, "FUNDAMENTO"]]}], ["a tentativa acaba por fazer-se voltada \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do supremo em mero revisor dos atos dos demais tribunais do pa\u00eds.", {"entities": [[58, 65, "TRIBUNAL"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["renova\u00e7\u00e3o, m\u00eas a m\u00eas, do prazo para a impetra\u00e7\u00e3o do mandamus.", {"entities": []}], ["64/71.", {"entities": []}], ["ad valorem para al\u00edquota espec\u00edfica mediante decreto.", {"entities": []}], ["em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito da pris\u00e3o processual, argumenta que a decis\u00e3o \u00e9 contradit\u00f3ria ao reconhecer que a gravidade do crime deve ser valorada na senten\u00e7a e, ao mesmo tempo, sopesar tal circunst\u00e2ncia para o fim de atestar a regularidade da cust\u00f3dia ante tempus.", {"entities": []}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos pelo partido humanista da solidariedade \u2013 phs em face de decis\u00e3o na qual juguei prejudicada a presente a\u00e7\u00e3o direta.", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"], [86, 120, "ORGANIZACAO"], [123, 126, "ORGANIZACAO"]]}], ["complementa o embargante: \u201cora, uma vez optado por tratar o tema ex officio nos presentes autos de habeas corpus era necess\u00e1rio que todos os fundamentos que consubstanciam o tema no processo origin\u00e1rio \u2013 o hc 135066 \u2013 fossem analisados para a motiva\u00e7\u00e3o id\u00f4nea do crivo e decis\u00e3o judicial superveniente.", {"entities": [[99, 112, "FUNDAMENTO"], [206, 215, "FUNDAMENTO"]]}], ["possibilidade.", {"entities": []}], ["s\u00famula stf n\u00ba 279.", {"entities": [[0, 17, "FUNDAMENTO"]]}], ["ipi.", {"entities": []}], ["servidor inativo.", {"entities": []}], ["o ministro gilson dipp.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["requerem a reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o agravada ou o provimento do presente recurso.", {"entities": []}], ["os ve\u00edculos foram levados at\u00e9 a sede da pol\u00edcia federal, onde toda a droga foi encontrada nos forros das portas laterais do ve\u00edculo crossfox.", {"entities": [[40, 55, "ORGANIZACAO"]]}], ["891-3).", {"entities": []}], ["o decisum foi assim ementado: \u201ca\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.", {"entities": [[31, 67, "FUNDAMENTO"]]}], ["10, doc.", {"entities": []}], ["sustenta ter a mat\u00e9ria natureza constitucional, al\u00e9m de estar prequestionada, ante a interposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["sustenta a parte agravante, em suma, que (a) a repercuss\u00e3o geral est\u00e1 devidamente fundamentada; (b) a ofensa constitucional \u00e9 direta; e (c) n\u00e3o \u00e9 caso de aplica\u00e7\u00e3o do enunciado sumular 636 desta corte.", {"entities": [[167, 188, "FUNDAMENTO"]]}], ["a s\u00famula 280 do stf disp\u00f5e:", {"entities": [[2, 19, "FUNDAMENTO"]]}], ["execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a trabalhista proferida contra pessoa jur\u00eddica em recupera\u00e7\u00e3o judicial.", {"entities": []}], ["pelo n\u00e3o provimento.", {"entities": []}], ["9.", {"entities": []}], ["anoto que, no habeas, o paciente-impetrante, embora tenha negado, esclarece ter a falta grave revelado a posse de chip de aparelho celular.", {"entities": []}], ["confiram com a seguinte ementa: processual civil.", {"entities": []}], ["o auto de apreens\u00e3o e o exame definitivo realizado com a subst\u00e2ncia entorpecente apreendida comprovaram a quantidade e que se trata da droga conhecida popularmente como \u2018coca\u00edna\u2019, fls.", {"entities": []}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 \u00e0 folha 437, proferi a seguinte decis\u00e3o: recurso extraordin\u00e1rio \u2013 interpreta\u00e7\u00e3o de normas legais \u2013 falta de prequestionamento \u2013 inviabilidade.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["evoca o verbete vinculante n\u00ba 10 e o princ\u00edpio da moralidade administrativa, consubstanciado na cabe\u00e7a do artigo 37 da constitui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[8, 32, "FUNDAMENTO"], [106, 131, "FUNDAMENTO"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["com efeito, o c. tst negou provimento ao agravo de instrumento da recorrente, fazendo incidir a prescri\u00e7\u00e3o quinquenal sem apreciar a hip\u00f3tese de prescri\u00e7\u00e3o bienal em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo anterior \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[196, 208, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["\u201d (evento 6, fls.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["ac\u00f3rd\u00e3o assim ementado (fls.", {"entities": []}], ["ante o precedente, conhe\u00e7o do extraordin\u00e1rio e o provejo para, reformando o ac\u00f3rd\u00e3o de origem, assentar a ilegitimidade da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o social sobre a receita bruta proveniente da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural de empregadores pessoas naturais.", {"entities": []}], ["o minist\u00e9rio p\u00fablico, em parecer do ent\u00e3o subprocurador-geral da rep\u00fablica, dr. wagner de castro mathias netto, opinou pelo n\u00e3o provimento do recurso (fls.", {"entities": [[2, 20, "ORGANIZACAO"], [42, 74, "AUTORIDADE"], [76, 110, "PESSOA"]]}], ["tem-se nos autos que, em 7.12.2010, o paciente, juntamente com al\u00edpio vicente ferreira j\u00fanior, weider bezerra pereira e ana karla de sousa, foi denunciado como incurso nos arts.", {"entities": [[63, 93, "PESSOA"], [95, 117, "PESSOA"], [120, 138, "PESSOA"]]}], ["o tribunal, no exame do recurso extraordin\u00e1rio n\u00ba 855.178/se, da relatoria do ministro luiz fux, concluiu que o tratamento adequado aos necessitados insere-se no rol dos deveres do estado, porquanto de responsabilidade solid\u00e1ria dos entes federados.", {"entities": [[2, 10, "TRIBUNAL"], [24, 60, "FUNDAMENTO"], [78, 95, "JUIZ"], [233, 248, "ORGANIZACAO"]]}], ["xxxv e xxxvi, da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica, se dependente do exame de legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional (c\u00f3digo de processo civil e lei de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do direito brasileiro), n\u00e3o viabiliza o recurso extraordin\u00e1rio, pois eventual ofensa constitucional seria indireta:", {"entities": [[17, 42, "FUNDAMENTO"], [70, 100, "FUNDAMENTO"], [102, 178, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201d (evento 18, fl. 1) 5.", {"entities": [[3, 19, "FUNDAMENTO"]]}], ["embora em sentido contr\u00e1rio \u00e0 pretens\u00e3o dos agravantes, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido apresentou suficiente fundamenta\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["diz n\u00e3o se tratar de reexame de provas, mas de quest\u00e3o de direto relativa \u00e0 responsabilidade objetiva de pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico.", {"entities": []}], ["aposentadoria.", {"entities": []}], ["sustenta que no \u201care demonstrou-se o preenchimento de todos os requisitos de admissibilidade recursal, inclusive os opostos pelo vice- presidente do tjpr: que h\u00e1 sim afronta direta \u00e0 dispositivo da constitui\u00e7\u00e3o federal e at\u00e9 dos atos e disposi\u00e7\u00f5es finais transit\u00f3rias: e que todos dispositivos constitucionais foram submetidos \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o e julgamento antes da prola\u00e7\u00e3o dos ac\u00f3rd\u00e3os recorridos, contando inclusive com a manifesta\u00e7\u00e3o sobre os temas em seu inteiro teor\u201d.", {"entities": [[129, 153, "AUTORIDADE"], [198, 218, "FUNDAMENTO"]]}], ["salienta que \u201ca garantia de autonomia financeira e administrativa ao mp, bem como a plena garantia de direitos estendidos aos inativos, comprova que os textos legislativos destacados a partir da lei complementar n\u00ba 282/2004 est\u00e3o em conflito com as normas das constitui\u00e7\u00f5es federal e estadual\u201d (fl.", {"entities": [[195, 223, "FUNDAMENTO"], [249, 292, "FUNDAMENTO"]]}], ["em amparo de sua pretens\u00e3o, defende que a discuss\u00e3o circunscreve- se ao ato da averba\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o pelo tcu, em 1995, sendo objeto de controle indireto, e que o referido feito teria alcan\u00e7ado tr\u00e2nsito em julgado administrativo.", {"entities": [[114, 117, "TRIBUNAL"]]}], ["\u00e9 importante assinalar, neste ponto, para efeito de incid\u00eancia do preceito legal em quest\u00e3o, que a compet\u00eancia monocr\u00e1tica do presidente do supremo tribunal federal, tratando-se de provimento cautelar deferido por tribunal de justi\u00e7a, com fundamento na atribui\u00e7\u00e3o que lhe foi outorgada pelo art. 125, \u00a7 2\u00ba, da carta pol\u00edtica, somente ficar\u00e1 caracterizada, se se reconhecer que tamb\u00e9m incumbe, \u00e0 suprema corte, o conhecimento do pertinente recurso extraordin\u00e1rio interpon\u00edvel contra a decis\u00e3o, que, em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, vier a ser proferida pela corte judici\u00e1ria local.", {"entities": [[126, 164, "AUTORIDADE"], [214, 233, "TRIBUNAL"], [291, 324, "FUNDAMENTO"], [395, 408, "TRIBUNAL"], [509, 545, "FUNDAMENTO"], [573, 589, "TRIBUNAL"]]}], ["a pris\u00e3o preventiva \u00e9 medida excepcional e deve ser decretada apenas quando devidamente amparada pelos requisitos legais, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia ou da n\u00e3o culpabilidade, sob pena de antecipar a reprimenda a ser cumprida quando da condena\u00e7\u00e3o definitiva.", {"entities": []}], ["\u201d 4.a viola\u00e7\u00e3o reflexa e obl\u00edqua da constitui\u00e7\u00e3o federal decorrente da necessidade de an\u00e1lise de malferimento de dispositivo infraconstitucional torna inadmiss\u00edvel o recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[36, 56, "FUNDAMENTO"]]}], ["o ac\u00f3rd\u00e3o impugnado mediante o extraordin\u00e1rio revela interpreta\u00e7\u00e3o de normas estritamente legais, n\u00e3o ensejando o acesso a este tribunal.", {"entities": [[128, 136, "TRIBUNAL"]]}], ["recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["min.", {"entities": []}], ["a autoridade reclamada afirma n\u00e3o ter implementado a provid\u00eancia acauteladora pretendida pelo ora reclamante porque a sindic\u00e2ncia administrativa \u00e9 mero procedimento sum\u00e1rio e facultativo para a apura\u00e7\u00e3o de fatos que t\u00eam o objetivo de verificar a autoria ou a exist\u00eancia de irregularidade praticada no servi\u00e7o p\u00fablico que possa resultar em penalidade, n\u00e3o revestido de nenhum car\u00e1ter punitivo.", {"entities": [[118, 144, "FUNDAMENTO"]]}], ["em 12.6.2012, foi a ordem denegada em ac\u00f3rd\u00e3o assim ementado: \u201ccriminal.", {"entities": []}], ["afirma n\u00e3o ser necess\u00e1ria a an\u00e1lise de mat\u00e9ria legal ou o reexame do conjunto probat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["serventia extrajudicial.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["assevera estar configurada a ofensa aos artigos 5\u00ba, incisos xxxv, liv e lv, 37, cabe\u00e7a, e 93, inciso ix, do diploma maior.", {"entities": [[40, 121, "FUNDAMENTO"]]}], ["explica que \u201co que se busca \u00e9 que seja conferida interpreta\u00e7\u00e3o conforme ao art. 12 da lei complementar n\u00ba 282/2004, a fim de que seja determinado que a gest\u00e3o cont\u00e1bil e or\u00e7ament\u00e1ria da previd\u00eancia do mp reste ao ipajm, cabendo ao pr\u00f3prio mp, no entanto, o pagamento e demais controles dos benef\u00edcios concedidos aos seus inativos \u201c (fl.", {"entities": [[75, 114, "FUNDAMENTO"], [213, 218, "ORGANIZACAO"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["argumentou n\u00e3o ser \u201cposs\u00edvel que qualquer outro ente, sen\u00e3o a unidade gestora estabelecida em lei, administre ou promova a gest\u00e3o dos benef\u00edcios, folhas de pagamento e demais atividade afins, de natureza previdenci\u00e1ria, referentes a servidores e membros de poder submetidos ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia.", {"entities": [[233, 243, "AUTORIDADE"], [277, 306, "FUNDAMENTO"]]}], ["salientou existirem fundados ind\u00edcios da autoria delitiva.", {"entities": []}], ["em 13 de maio de 2013, neguei seguimento ao agravo nos autos do recurso extraordin\u00e1rio interposto por carlos newton da silveira e outros contra julgado do tribunal regional federal da 1\u00aa regi\u00e3o, o qual manteve senten\u00e7a que julgara parcialmente procedentes embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[102, 127, "PESSOA"], [155, 193, "TRIBUNAL"]]}], ["o supremo tribunal federal, ao julgar o m\u00e9rito da repercuss\u00e3o geral reconhecida no recurso extraordin\u00e1rio n\u00ba 590.260, relator ministro ricardo lewandowski, assim se pronunciou: \u201crecurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[2, 26, "TRIBUNAL"], [83, 116, "FUNDAMENTO"], [126, 154, "JUIZ"]]}], ["\u00e0 merc\u00ea de articula\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia \u00e0 carta da rep\u00fablica, pretende-se submeter a an\u00e1lise mat\u00e9ria que n\u00e3o se enquadra no inciso iii do artigo 102 da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[43, 61, "FUNDAMENTO"], [125, 173, "FUNDAMENTO"]]}], ["naquela oportunidade, muito embora tenha sido reconhecida a prejudicialidade daquele processo, houve discuss\u00e3o deste plen\u00e1rio a respeito do tema do cabimento da suspens\u00e3o.", {"entities": []}], ["precedentes.", {"entities": []}], ["na medida em que, ausente legisla\u00e7\u00e3o geral editada pela uni\u00e3o, os estados-membros seriam dotados de compet\u00eancia normativa plena, na forma do art. 24, \u00a7 3\u00ba, constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[56, 61, "ORGANIZACAO"], [141, 176, "FUNDAMENTO"]]}], ["execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial.", {"entities": []}], ["requer o deferimento de medida acauteladora para determinar a suspens\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a n\u00ba 2010.51.01.015477-5, bem como a abertura de vista na sindic\u00e2ncia n\u00ba 027/2010-sr/dpf/rj, com possibilidade de extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias.", {"entities": [[75, 119, "FUNDAMENTO"], [152, 185, "FUNDAMENTO"]]}], ["assim, padece o recurso da aus\u00eancia de prequestionamento, esbarrando nos verbetes n\u00ba 282 e 356 da s\u00famula do supremo.", {"entities": [[73, 115, "FUNDAMENTO"]]}], ["a segrega\u00e7\u00e3o cautelar encontra-se fundamentada em circunst\u00e2ncia f\u00e1tica justificadora da necessidade da cust\u00f3dia para garantia da ordem p\u00fablica, consistente na grande quantidade de droga apreendida a revelar a real periculosidade do paciente.", {"entities": []}], ["este supremo tribunal federal afastava o cabimento de pedidos, fundados no art. 4\u00ba da lei n. 8.437/1992, de suspens\u00e3o de cautelares deferidas por tribunais de justi\u00e7a em controle abstrato de constitucionalidade, como, por exemplo: \u201ca suspens\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de liminar se circunscreve ao \u00e2mbito das a\u00e7\u00f5es movidas contra o poder p\u00fablico em que haja interesses subjetivos concretos subjacentes, sendo correto afirmar que a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, por revelar a natureza jur\u00eddica de processo objetivo, sem partes, onde n\u00e3o se discute rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica concreta, n\u00e3o comporta qualquer esp\u00e9cie de execu\u00e7\u00e3o, donde n\u00e3o se pode concluir pela possibilidade jur\u00eddica de suspens\u00e3o de efic\u00e1cia de liminar deferida em processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o abstrata de leis ou atos normativos\u201d(agravo regimental na peti\u00e7\u00e3o n. 1.543/sp, ministro marco aur\u00e9lio, plen\u00e1rio, dj 9.11.2001).", {"entities": [[5, 29, "TRIBUNAL"], [75, 103, "FUNDAMENTO"], [146, 166, "TRIBUNAL"], [320, 333, "ORGANIZACAO"], [419, 455, "FUNDAMENTO"]]}], ["o ministro joaquim barbosa salientou, ent\u00e3o, que a execu\u00e7\u00e3o imediata do ac\u00f3rd\u00e3o pelo qual afastada a aplica\u00e7\u00e3o do teto resultaria em amea\u00e7a \u00e0 ordem p\u00fablica, ponderando ser recomend\u00e1vel a suspens\u00e3o da decis\u00e3o:", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"]]}], ["inconformado com a decis\u00e3o supra, o agravante interp\u00f5e o recurso fls.", {"entities": []}], ["impetrou-se habeas \u2013 de n\u00ba 272.387/sp \u2013 no superior tribunal de justi\u00e7a, apontando-se a viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade, devido ao rein\u00edcio do c\u00f4mputo dos prazos para a concess\u00e3o de benef\u00edcios.", {"entities": [[12, 37, "FUNDAMENTO"], [43, 71, "TRIBUNAL"], [100, 123, "FUNDAMENTO"]]}], ["tribut\u00e1rio.", {"entities": []}], ["o munic\u00edpio de macei\u00f3, na minuta de agravo, sustenta ser parte ileg\u00edtima para integrar o polo passivo do processo.", {"entities": []}], ["ii - os servidores que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico antes da ec 41/2003, mas que se aposentaram ap\u00f3s a referida emenda, possuem direito \u00e0 paridade remunerat\u00f3ria e \u00e0 integralidade no c\u00e1lculo de seus proventos, desde que observadas as regras de transi\u00e7\u00e3o especificadas nos arts.", {"entities": [[8, 18, "AUTORIDADE"], [63, 73, "FUNDAMENTO"]]}], ["lancei visto no processo em 16 de maio de 2015, liberando-o para ser examinado na turma a partir de 26 seguinte, isso objetivando a ci\u00eancia do impetrante.", {"entities": []}], ["\u201d originariamente, o writ tem por objetivo desconstituir ato do presidente do tribunal de contas da uni\u00e3o que indeferiu o pedido de aposentadoria do agravante \u201cdevido a impossibilidade da utiliza\u00e7\u00e3o do tempo rural sem recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias\u201d.", {"entities": [[64, 105, "AUTORIDADE"]]}], ["ii.", {"entities": []}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 em 10 de novembro de 2016, desprovi o agravo, ante os seguintes fundamentos:", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["eis como restou equacionada a hip\u00f3tese: finsocial - prestadoras de servi\u00e7os - decreto-lei n\u00ba", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["o servidor p\u00fablico celetista transposto para regime estatut\u00e1rio n\u00e3o possui direito adquirido \u00e0s diferen\u00e7as remunerat\u00f3rias decorrentes de senten\u00e7a trabalhista tendo em vista a mudan\u00e7a de regime.", {"entities": [[2, 18, "AUTORIDADE"]]}], ["prefacial rejeitada. preambular de decad\u00eancia fundada na data da entrada em vigor da lei 8480/02.", {"entities": [[85, 96, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201d afirma o autor que, a despeito da iniciativa de apoiar a causa dos portadores de defici\u00eancia, o ente federado, desprezando a legisla\u00e7\u00e3o federal sobre tr\u00e2nsito, criou \u201cum novo tipo de carroceria e, consequentemente, um novo modelo de ve\u00edculo, de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva no estado de minas gerais\u201d (fl.", {"entities": [[127, 145, "FUNDAMENTO"]]}], [".", {"entities": []}], ["art.", {"entities": []}], ["atentem para o verbete n\u00ba 14 da s\u00famula do supremo, que se aponta inobservado: \u00e9 direito do defensor, no interesse do representado, ter acesso amplo aos elementos de prova que, j\u00e1 documentados em procedimento investigat\u00f3rio realizado por \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia de pol\u00edcia judici\u00e1ria, digam respeito ao exerc\u00edcio do direito de defesa.", {"entities": [[15, 49, "FUNDAMENTO"], [262, 280, "ORGANIZACAO"]]}], ["reitera a tese de aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o e da improced\u00eancia do entendimento de ind\u00edcios de poss\u00edvel reincid\u00eancia caso implementada a liberdade.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["inviabilidade do reexame de fatos e provas.", {"entities": []}], ["a senhora ministra rosa weber (relatora): contra decis\u00e3o por mim proferida, mediante a qual negado seguimento a seu agravo em recurso extraordin\u00e1rio, maneja agravo regimental o munic\u00edpio de belo horizonte.", {"entities": [[2, 29, "JUIZ"], [157, 174, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["precedente:", {"entities": []}], ["excesso de prazo na forma\u00e7\u00e3o da culpa.", {"entities": []}], ["materialidade e autoria devidamente comprovadas.", {"entities": []}], ["(\u2026) a leitura do ac\u00f3rd\u00e3o permite inferir que o c. tst recusou- se a prestar os esclarecimentos necess\u00e1rios e assim o fazendo, incorreu em negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, eis que n\u00e3o analisou a quest\u00e3o a partir da intelig\u00eancia da antiga reda\u00e7\u00e3o da s\u00famula 308 do tst (ou de seu atual item ii), especialmente considerando que a prescri\u00e7\u00e3o deve retroagir dois anos contados da edi\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de 1988, afetando eventuais direitos que tenham como fatos geradores eventos ocorridos anteriormente a 05/10/1986 e n\u00e3o 18/02/1986.", {"entities": [[252, 269, "FUNDAMENTO"], [388, 408, "FUNDAMENTO"]]}], ["4)", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["discorre acerca do tema de fundo, buscando demonstrar a exist\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o aos artigos 5\u00ba, inciso lv, 20, inciso vii, 93, inciso ix, 109, inciso i, e 225, \u00a7 4\u00ba, da carta federal.", {"entities": [[168, 181, "FUNDAMENTO"]]}], ["assim, ainda na vis\u00e3o da defesa, \u201c\u00e9 cristalina a contradi\u00e7\u00e3o do v. ac\u00f3rd\u00e3o uma vez que, apesar de reafirmar a premissa de inaplicabilidade da gravidade da conduta do agente como fundamento da pris\u00e3o cautelar, utiliza de tal inid\u00f4neo fundamento para assegurar a ordem p\u00fablica\u201d.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["agravo de instrumento a que se nega provimento\u2019 (fl. 210).", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["(...) n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, tratando-se de norma local questionada em face da constitui\u00e7\u00e3o do estado-membro, que \u00e9 do tribunal de justi\u00e7a a compet\u00eancia, para, em sede origin\u00e1ria, processar e julgar a concernente a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ainda que o par\u00e2metro de controle - que somente pode residir na carta estadual (rtj 134/1066, rel.", {"entities": [[81, 93, "FUNDAMENTO"], [121, 140, "TRIBUNAL"], [215, 251, "FUNDAMENTO"], [317, 331, "FUNDAMENTO"]]}], ["autoridades detentoras de condi\u00e7\u00f5es para a feitura da reclassifica\u00e7\u00e3o aludida e que enfrentaram o m\u00e9rito da ordem, possibilitando a aplica\u00e7\u00e3o a teoria da encampa\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["os princ\u00edpios da legalidade, do devido processo legal, da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, da motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais, bem como os limites da coisa julgada, quando a verifica\u00e7\u00e3o de sua ofensa dependa do reexame pr\u00e9vio de normas infraconstitucionais, revelam ofensa indireta ou reflexa \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o federal, o que, por si s\u00f3, n\u00e3o desafia a abertura da inst\u00e2ncia extraordin\u00e1ria.", {"entities": [[296, 316, "FUNDAMENTO"]]}], ["desse modo, o servidor p\u00fablico celetista que foi transposto para o regime estatut\u00e1rio pode n\u00e3o ter direito \u00e0s diferen\u00e7as remunerat\u00f3rias decorrentes de senten\u00e7a trabalhista desde que n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o salarial, o que n\u00e3o ocorre no presente caso.", {"entities": [[14, 30, "AUTORIDADE"]]}], ["prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva.", {"entities": []}], ["\u201d (fls.", {"entities": []}], ["precedentes: re 596.682, rel.", {"entities": []}], ["- quest\u00e3o de ordem - julgamento - proclama\u00e7\u00e3o do resultado - possibilidade de retifica\u00e7\u00e3o dos votos j\u00e1 proferidos, desde que na mesma sess\u00e3o de julgamento - votos vencidos.", {"entities": []}], ["2.o prequestionamento expl\u00edcito da quest\u00e3o constitucional \u00e9 requisito indispens\u00e1vel \u00e0 admiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["regras de transi\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["alegam os agravantes que \u201cn\u00e3o se vislumbra a exig\u00eancia para a admissibilidade do recurso extremo que haja viola\u00e7\u00e3o direta e sim que haja viola\u00e7\u00e3o a texto constitucional\u201d.", {"entities": []}], ["nego seguimento ao pedido formulado.", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["assim, a partir de 5/10/1988, o concurso p\u00fablico \u00e9 pressuposto inafast\u00e1vel para a delega\u00e7\u00e3o de serventias extrajudiciais, inclusive em se tratando de remo\u00e7\u00e3o, observado, relativamente a essa \u00faltima hip\u00f3tese, o disposto no art. 16 da referida lei, com a reda\u00e7\u00e3o que lhe deu a lei 10.506/2002.", {"entities": [[222, 229, "FUNDAMENTO"], [275, 290, "FUNDAMENTO"]]}], ["i - estende-se aos servidores inativos a gratifica\u00e7\u00e3o extensiva, em car\u00e1ter gen\u00e9rico, a todos os servidores em atividade, independentemente da natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida ou do local onde o servi\u00e7o \u00e9 prestado (art. 40, \u00a7 8\u00ba, da constitui\u00e7\u00e3o).", {"entities": [[19, 29, "AUTORIDADE"], [97, 107, "AUTORIDADE"], [210, 240, "FUNDAMENTO"]]}], ["ante o exposto, nego seguimento ao recurso (art. 932, iv, do ncpc c/c art. 21, \u00a71\u00ba, do ristf)\u201d.", {"entities": [[44, 92, "FUNDAMENTO"]]}], ["a pris\u00e3o preventiva sup\u00f5e prova da exist\u00eancia do crime (materialidade) e ind\u00edcio suficiente de autoria; todavia, por mais grave que seja o il\u00edcito apurado e por mais robusta que seja a prova de autoria, esses pressupostos, por si s\u00f3s, s\u00e3o insuficientes para justificar o encarceramento preventivo.", {"entities": []}], ["impossibilidade da an\u00e1lise da legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.", {"entities": [[30, 60, "FUNDAMENTO"]]}], ["aludiu aos dados pessoais favor\u00e1veis da paciente e \u00e0 aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o do ato.", {"entities": []}], ["caracteriza\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["aduziu-se que a perda dos dias remidos h\u00e1 de ser proporcional \u00e0 gravidade da falta, motivo pelo qual deve restringir-se a 1 dia.", {"entities": []}], [".", {"entities": []}], ["3- que seja expedido o competente alvar\u00e1 de soltura em favor da paciente jos\u00e9 roberto da silva e, quando da an\u00e1lise do m\u00e9rito, seja concedida a ordem, tornando definitiva a medida liminar.", {"entities": [[34, 51, "FUNDAMENTO"], [73, 94, "PESSOA"]]}], ["7.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["na apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, o dolo \u00e9 subsequente \u00e0 posse, ou seja, h\u00e1 a apropria\u00e7\u00e3o e posterior disposi\u00e7\u00e3o do bem.", {"entities": []}], ["em 28.04.17, neguei seguimento ao mandamus, tendo em vista que:", {"entities": []}], ["negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["recurso extraordin\u00e1rio \u2013 interpreta\u00e7\u00e3o de normas legais inviabilidade \u2013 agravo desprovido 1.", {"entities": []}], ["1.a repercuss\u00e3o geral pressup\u00f5e recurso admiss\u00edvel sob o crivo dos demais requisitos constitucionais e processuais de admissibilidade (art. 323 do ristf).", {"entities": [[135, 152, "FUNDAMENTO"]]}], ["sustenta que, em 1995, o tcu averbou certid\u00e3o de tempo de servi\u00e7o, conforme publica\u00e7\u00e3o no btcu 36 de 29.05.1995, a qual reconhece todos os per\u00edodos em que trabalhou, inclusive o per\u00edodo de atividade rural.", {"entities": [[25, 28, "TRIBUNAL"], [90, 94, "ORGANIZACAO"]]}], ["\u201d \u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["1\u00ba, iii, 5\u00ba, caput, x, xxxv, xxxvii, liii, liv, lv, e \u00a7 2\u00ba, 93, ix, 127, \u00a7 1\u00ba, 128, \u00a7 5\u00ba, i, 129, \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba, e 145, \u00a7 1\u00ba, da lei maior.", {"entities": [[54, 58, "FUNDAMENTO"], [73, 77, "FUNDAMENTO"], [99, 103, "FUNDAMENTO"], [116, 120, "FUNDAMENTO"]]}], ["min.", {"entities": []}], ["ministro joaquim barbosa, 2\u00aa turma.", {"entities": [[0, 24, "JUIZ"]]}], ["sustenta a compet\u00eancia do ju\u00edzo da quinta vara empresarial da comarca do rio de janeiro/rj para apreciar a controv\u00e9rsia sobre a exist\u00eancia ou n\u00e3o de sucess\u00e3o entre a recorrente e a mobilit\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas desta sociedade empresarial.", {"entities": [[35, 90, "TRIBUNAL"]]}], ["\u201d", {"entities": []}], ["435-437.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["consulta ao s\u00edtio do superior tribunal de justi\u00e7a, em 12 de maio de 2015, revelou que o processo no qual formalizado o ato impugnado neste habeas encontra-se arquivado.", {"entities": [[21, 49, "TRIBUNAL"]]}], ["o autenticardocumento.asp sob o n\u00famero 2166914", {"entities": []}], ["o prazo legalmente estabelecido para a conclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o \u00e9 absoluto e o constrangimento ilegal por excesso de prazo s\u00f3 pode ser reconhecido quando a demora for injustificada, o que n\u00e3o se vislumbra na presente hip\u00f3tese.", {"entities": []}], ["contagem de tempo de atividade rural.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["sep\u00falveda pertence, pleno, dj 23.4.1993), como tamb\u00e9m j\u00e1 acolheu pedido de suspens\u00e3o de liminar deferida por tribunal de justi\u00e7a dos estados, em adi proposta perante as cortes estaduais (sl 104/sp, decis\u00e3o monocr\u00e1tica da lavra do min.", {"entities": [[75, 95, "FUNDAMENTO"], [109, 140, "TRIBUNAL"]]}], ["ressaltou-se n\u00e3o possuir amparo legal o rein\u00edcio da contagem do prazo para a concess\u00e3o dos benef\u00edcios.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["1.846)", {"entities": []}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["anote-se, inicialmente, que o recurso extraordin\u00e1rio foi interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado ap\u00f3s 3/5/07, quando j\u00e1 era plenamente exig\u00edvel a demonstra\u00e7\u00e3o da repercuss\u00e3o geral da mat\u00e9ria constitucional objeto do recurso, conforme decidido na quest\u00e3o de ordem no agravo de instrumento n\u00ba 664.567/rs, tribunal pleno, relator o ministro sep\u00falveda pertence, dj de 6/9/07.", {"entities": [[262, 366, "FUNDAMENTO"]]}], ["a secretaria judici\u00e1ria certificou que n\u00e3o foram apresentadas contraminutas.", {"entities": [[2, 23, "TRIBUNAL"]]}], ["5\u00ba, incisos xxxv e lv; 7\u00ba, inciso xxix; e 93, inciso ix, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[60, 80, "FUNDAMENTO"]]}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["o agravante, na minuta de folha 296 a 301, insiste no processamento do extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], [".", {"entities": []}], ["7\u00ba- revogam-se as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["representa\u00e7\u00e3o comercial.", {"entities": []}], ["magist\u00e9rio.", {"entities": []}], ["processual penal.", {"entities": []}], ["(...) cabe relembrar, a esse prop\u00f3sito, a jurisprud\u00eancia do supremo tribunal federal que tem reconhecido a legitimidade da instaura\u00e7\u00e3o, perante qualquer tribunal de justi\u00e7a, do processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o normativa abstrata de leis ou atos normativos estaduais ou municipais questionados em face da carta estadual, mesmo que esta reproduza, no ponto, princ\u00edpio de observ\u00e2ncia compuls\u00f3ria inscrito na pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica, admitindo-se, em tal espec\u00edfica hip\u00f3tese, a possibilidade de controle recursal extraordin\u00e1rio por esta suprema corte (rtj 152/371-373).", {"entities": [[60, 84, "TRIBUNAL"], [153, 172, "TRIBUNAL"], [232, 257, "FUNDAMENTO"], [296, 310, "FUNDAMENTO"], [405, 430, "FUNDAMENTO"], [535, 548, "TRIBUNAL"], [550, 565, "FUNDAMENTO"]]}], ["recurso extraordin\u00e1rio com agravo.", {"entities": []}], ["\u00e0 merc\u00ea de articula\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia \u00e0 carta da rep\u00fablica, pretende-se submeter a an\u00e1lise mat\u00e9ria que n\u00e3o se enquadra no inciso iii do artigo 102 da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[43, 61, "FUNDAMENTO"], [125, 173, "FUNDAMENTO"]]}], ["o descompasso mostra-se inafast\u00e1vel.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["porque o supremo, na an\u00e1lise da viol\u00eancia \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, adota entendimento quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fundo do extraordin\u00e1rio, a conclus\u00e3o a que chega des\u00e1gua, conforme sempre sustentou a melhor doutrina - jos\u00e9 carlos barbosa moreira -, em provimento ou desprovimento do recurso, sendo impr\u00f3prias as nomenclaturas conhecimento e n\u00e3o conhecimento.", {"entities": [[9, 16, "TRIBUNAL"], [44, 56, "FUNDAMENTO"], [201, 228, "PESSOA"]]}], ["2.", {"entities": []}], ["prestadas as informa\u00e7\u00f5es requisitadas (evento 27), colheu-se a manifesta\u00e7\u00e3o da procuradoria-geral da rep\u00fablica (evento 29), a qual opina pela denega\u00e7\u00e3o da ordem.", {"entities": [[39, 48, "FUNDAMENTO"], [79, 110, "ORGANIZACAO"], [112, 121, "FUNDAMENTO"]]}], ["administrativo.", {"entities": []}], ["min.", {"entities": []}], ["o plen\u00e1rio do stf, em reiterados julgamentos, assentou o entendimento de que o prazo decadencial de 5 (cinco) anos, de que trata o art. 54 da lei 9.784/1999 , n\u00e3o se aplica \u00e0 revis\u00e3o de atos de delega\u00e7\u00e3o de serventias extrajudiciais editados ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o de 1988, sem o atendimento das exig\u00eancias prescritas no seu art. 236.", {"entities": [[2, 17, "TRIBUNAL"], [131, 156, "FUNDAMENTO"], [249, 269, "FUNDAMENTO"], [322, 330, "FUNDAMENTO"]]}], ["o ju\u00edzo entendeu que \u201ca natureza e as consequ\u00eancias do fato\u201d justificam a perda de 1/3 dos dias remidos, tendo o tribunal de justi\u00e7a conclu\u00eddo da mesma forma, haja vista \u201ca gravidade da infra\u00e7\u00e3o perpetrada consistente na posse de acess\u00f3rio de aparelho celular\u201d.", {"entities": [[113, 132, "TRIBUNAL"]]}], ["a senhora ministra rosa weber (relatora): contra decis\u00e3o monocr\u00e1tica proferida pelo ministro gilmar mendes (fl. 866), pela qual negado seguimento a mandado de seguran\u00e7a autuado na classe \u201ca\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria\u201d, maneja agravo regimental bruno diniz antonini (fl. 866).", {"entities": [[2, 29, "JUIZ"], [84, 106, "JUIZ"], [213, 230, "FUNDAMENTO"], [231, 251, "PESSOA"]]}], ["inviabilidade.", {"entities": []}], ["insistem na alega\u00e7\u00e3o de nulidade do ac\u00f3rd\u00e3o proferido no julgamento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o por negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional e contrariedade aos princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["conhe\u00e7o do agravo e o desprovejo.", {"entities": []}], ["o senhor ministro luiz fux (relator): trata-se de agravo regimental interposto por jos\u00e9 ernesto beliz\u00e1rio, contra a decis\u00e3o que prolatei, assim ementada, verbis:", {"entities": [[2, 26, "JUIZ"], [50, 67, "FUNDAMENTO"], [83, 105, "PESSOA"]]}], ["\u201ctrata-se de agravo interposto de decis\u00e3o que inadmitiu recurso extraordin\u00e1rio (art. 102, iii, a, da constitui\u00e7\u00e3o federal) que tem como violado o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.", {"entities": [[80, 121, "FUNDAMENTO"]]}], ["habeas corpus, com requerimento de medida liminar, impetrado por maria erbenia rodrigues e fernando soares da silva, em favor de jos\u00e9 roberto da silva, contra ac\u00f3rd\u00e3o da quinta turma do superior tribunal de justi\u00e7a, que, em 12.6.2012, denegou a ordem no habeas corpus n. 225.453, relator", {"entities": [[0, 13, "FUNDAMENTO"], [65, 88, "PESSOA"], [91, 115, "PESSOA"], [129, 150, "PESSOA"], [170, 214, "TRIBUNAL"], [254, 278, "FUNDAMENTO"]]}], ["com efeito, a decis\u00e3o agravada foi publicada em 27.7.2016 (edoc 8, p. 80, ao passo que o agravo foi interposto somente em 02.9.2016 (edoc 8, p. 116), ou seja, ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo recursal de 15 dias \u00fateis, previsto no art. 1042 do ncpc.", {"entities": [[59, 72, "FUNDAMENTO"], [133, 147, "FUNDAMENTO"], [222, 239, "FUNDAMENTO"]]}], ["incid\u00eancia da s\u00famula 64 desta corte superior.", {"entities": [[14, 23, "FUNDAMENTO"]]}], ["arts.", {"entities": []}], ["na esp\u00e9cie, o colegiado de origem procedeu a julgamento fundamentado de forma consent\u00e2nea com a ordem jur\u00eddica.", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["da\u00ed a presente impetra\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["2- que seja concedida a ordem em car\u00e1ter liminar, ante a flagrante ilegalidade da pris\u00e3o do paciente, tendo em vista que apesar de ter se encerrado a instru\u00e7\u00e3o processual, e a defesa ter apresentado alega\u00e7\u00f5es finais na data de 24 de setembro de 2012, seja, h\u00e1 mais de seis meses, o mm.", {"entities": []}], ["o preceito vincula a uni\u00e3o, os estados, o distrito federal e os munic\u00edpios.", {"entities": [[21, 26, "ORGANIZACAO"]]}], ["afirma que, conforme documentos acostados, possui natureza mista, e n\u00e3o exclusivamente prestadora de servi\u00e7os.", {"entities": []}], ["a recorribilidade extraordin\u00e1ria \u00e9 distinta daquela revelada por simples revis\u00e3o do que decidido, na maioria das vezes procedida mediante o recurso por excel\u00eancia \u2013 a apela\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["se inexiste quest\u00e3o constitucional, n\u00e3o h\u00e1 como se pretender seja reconhecida a repercuss\u00e3o geral das quest\u00f5es constitucionais discutidas no caso (art. 102, iii, \u00a7 3\u00ba, da cf).", {"entities": [[147, 173, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201cse a cria\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 entidade mais bem atende aos princ\u00edpios constitucionais da efici\u00eancia, da finalidade e da economicidade, uma vez que, ao mesmo tempo, reduz e evita superfeta\u00e7\u00e3o de custos de administra\u00e7\u00e3o e aumenta a pr\u00f3pria sustentabilidade da entidade, porquanto abrange maior quantidade de participantes e, com isso, enseja maior poder econ\u00f4mico e de negocia\u00e7\u00e3o, ganhos de escala em investimentos financeiros e maior equil\u00edbrio atuarial, a decis\u00e3o impugnada impede a obten\u00e7\u00e3o de tais benef\u00edcios, com preju\u00edzos \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas\u201d.", {"entities": []}], ["a parte agravada apresentou contraminuta \u00e0 folha 184 \u00e0 186, alegando o acerto da decis\u00e3o agravada.", {"entities": []}], ["no caso, os fundamentos utilizados pelo magistrado de primeiro grau revelam-se id\u00f4neos para afastar a imposi\u00e7\u00e3o de medidas cautelares alternativas (art. 319 do c\u00f3digo de processo penal) e manter a segrega\u00e7\u00e3o cautelar do paciente como forma de garantir a ordem p\u00fablica, na linha de precedentes desta corte.", {"entities": [[148, 184, "FUNDAMENTO"]]}], ["em contrarraz\u00f5es, a autoridade coatora pugna pela denega\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a, sustentando, em suma, que: (i) a jurisprud\u00eancia do stf \u00e9 pac\u00edfica no sentido de que o lustro, previsto no art. 54 da lei 9.784/99, n\u00e3o se aplica em atos de aposentadoria ainda n\u00e3o revisados pela corte de contas; e (ii) o art. 202, \u00a7 2\u00ba, da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica prev\u00ea expressamente a obrigatoriedade do recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.", {"entities": [[125, 128, "TRIBUNAL"], [180, 203, "FUNDAMENTO"], [295, 339, "FUNDAMENTO"]]}], [".", {"entities": []}], ["(\u2026) declarada a aus\u00eancia de repercuss\u00e3o geral, os recursos extraordin\u00e1rios e agravos de instrumento que suscitarem a mesma quest\u00e3o constitucional podem ter o seu seguimento negado pelos respectivos relatores, conforme o \u00a7 1\u00ba do art. 327 do regimento interno do supremo tribunal federal.", {"entities": [[220, 285, "FUNDAMENTO"]]}], ["atua-se em sede excepcional \u00e0 luz da moldura f\u00e1tica delineada soberanamente pelo tribunal de origem, considerando-se as premissas constantes do ac\u00f3rd\u00e3o impugnado.", {"entities": [[81, 89, "TRIBUNAL"]]}], ["\u00e0 merc\u00ea de articula\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia \u00e0 carta da rep\u00fablica, pretende-se submeter a an\u00e1lise mat\u00e9ria que n\u00e3o se enquadra no inciso iii do artigo 102 da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[43, 61, "FUNDAMENTO"], [125, 173, "FUNDAMENTO"]]}], ["salienta ter a mat\u00e9ria natureza constitucional e estar devidamente prequestionada, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o reexame de provas.", {"entities": []}], ["basta ver que o conte\u00fado do ato normativo impugnado na origem, expedido pela presid\u00eancia da corte de contas em 16.06.2010, indica como fundamentos diretos o art. 37, xi e \u00a7 12 da constitui\u00e7\u00e3o e o art. 17 do adct.", {"entities": [[157, 168, "FUNDAMENTO"], [171, 191, "FUNDAMENTO"], [196, 211, "FUNDAMENTO"]]}], ["cigarro.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["provimento, mediante remo\u00e7\u00e3o, sem concurso p\u00fablico.", {"entities": []}], ["administrativo e previdenci\u00e1rio.", {"entities": []}], ["n\u00e3o, que a fundamenta\u00e7\u00e3o seja correta, na solu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de fato ou de direito da lide: declinadas no julgado as premissas, corretamente assentadas ou n\u00e3o, mas coerentes com o dispositivo do ac\u00f3rd\u00e3o, est\u00e1 satisfeita a exig\u00eancia constitucional\u2019 (re 140.370, rel.", {"entities": []}], ["1.", {"entities": []}], ["o recorrente insiste no processamento do extraordin\u00e1rio, afirmando a viola\u00e7\u00e3o do artigo 37, \u00a7 6\u00ba da constitui\u00e7\u00e3o federal, afirmando o nexo causal entre o atropelamento e o ato do prestador de servi\u00e7os.", {"entities": [[81, 120, "FUNDAMENTO"]]}], ["a den\u00fancia foi recebida em 14 de fevereiro de 2007 pela ju\u00edza- auditora da 1\u00aa auditoria da 2\u00aa circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria militar.", {"entities": [[56, 126, "AUTORIDADE"]]}], ["recurso parcialmente provido.", {"entities": []}], ["o crossfox preto, agora conduzido por jos\u00e9 roberto, foi seguido at\u00e9 a cidade de eus\u00e9bio.", {"entities": [[38, 50, "PESSOA"]]}], ["116/117).", {"entities": []}], ["6, doc.", {"entities": []}], ["exp\u00f5e a den\u00fancia: \u201cnoticiam os f\u00f3lios que no dia 20 de outubro de 2010, por volta das 09:30hs, na pra\u00e7a, em frente a igreja da gl\u00f3ria, os delatadas foram presos em flagrante delito na fei\u00e7\u00e3o de ter em dep\u00f3sito /guarda sem autoriza\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, com vinte pacotes de coca\u00edna, totalizando vinte mil e duzentas e quinze gramas, dois ve\u00edculos, dois aparelhos de telefones celular, cart\u00f5es banc\u00e1rios, e mais outros tantos objetos descritos no auto de apreens\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o, fls.", {"entities": [[117, 133, "ORGANIZACAO"]]}], ["sindicato dos not\u00e1rios e registradores.", {"entities": [[0, 38, "ORGANIZACAO"]]}], ["dias, a contar da data de sua publica\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["a oitava c\u00e2mara de direito criminal do tribunal de justi\u00e7a do estado de s\u00e3o paulo proveu parcialmente o recurso, consignando que a interrup\u00e7\u00e3o do lapso temporal, decorrente da falta grave, n\u00e3o incide no tocante a indulto e comuta\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[2, 81, "TRIBUNAL"]]}], ["desclassifica\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["a conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal ou (d) a seguran\u00e7a da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.", {"entities": []}], ["o relator, ao deixar de acolher o pedido liminar, assentou ser necess\u00e1ria a an\u00e1lise profunda das provas em primeiro grau, a impossibilitar a provid\u00eancia de urg\u00eancia.", {"entities": []}], ["regularmente intimada para se manifestar, a parte contr\u00e1ria pleiteia o desprovimento do agravo.", {"entities": []}], ["no art. 40, \u00a7 20, da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica, veda-se a \u201cexist\u00eancia de mais de um regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social para os servidores titulares de cargos efetivos, e de mais de uma unidade gestora do respectivo regime em cada ente estatal\u201d.", {"entities": [[3, 46, "FUNDAMENTO"], [84, 120, "ORGANIZACAO"], [129, 139, "AUTORIDADE"]]}], ["o senhor ministro teori zavascki (relator): trata-se de embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos pela parte impetrante contra ac\u00f3rd\u00e3o da 2\u00aa turma desta corte, que recebeu a seguinte ementa: constitucional e processual civil.", {"entities": [[2, 32, "JUIZ"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["pluralidade de r\u00e9us.", {"entities": []}], ["extrai-se do voto do min.", {"entities": []}], ["a eles dever\u00e1 vir agregado, necessariamente, pelo menos mais um dos seguintes fundamentos, indicativos da raz\u00e3o determinante da medida cautelar:", {"entities": []}], ["ao contr\u00e1rio do que alegado pelos ora agravantes,", {"entities": []}], ["decido.", {"entities": []}], ["- artigo 195, inciso i, da carta federal - per\u00edodo anterior \u00e0 emenda constitucional n\u00ba 20/98 - unicidade de incid\u00eancia - exce\u00e7\u00f5es - cofins e contribui\u00e7\u00e3o social - precedente - inexist\u00eancia de lei complementar.", {"entities": [[27, 40, "FUNDAMENTO"], [62, 92, "FUNDAMENTO"], [192, 208, "FUNDAMENTO"]]}], ["ressaltou ser a garantia da ordem p\u00fablica circunst\u00e2ncia apta a autorizar a segrega\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["min.", {"entities": []}], ["nesse contexto, a ordem judicial que restabelece a situa\u00e7\u00e3o anterior, ainda que amparada no princ\u00edpio da irredutibilidade, possui impacto direto sobre a ordem p\u00fablica, considerada sob o prisma constitucional, raz\u00e3o pela qual se deve admitir a impugna\u00e7\u00e3o da sua efic\u00e1cia por meio da suspens\u00e3o da liminar.", {"entities": []}], ["afirma estar autorizada a mitiga\u00e7\u00e3o do \u00f3bice previsto no verbete n\u00ba 691 da s\u00famula do supremo.", {"entities": [[57, 92, "FUNDAMENTO"]]}], ["ademais, julgou-se que n\u00e3o ocorreu a alegada ofensa ao art. 93, ix, da lei maior, sob o entendimento de que o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido est\u00e1 suficientemente fundamentado.", {"entities": [[55, 80, "FUNDAMENTO"]]}], ["426) os embargos de declara\u00e7\u00e3o, opostos pelo ora agravante, n\u00e3o foram conhecidos, como se verifica do ac\u00f3rd\u00e3o de fls.", {"entities": []}], ["\u201d (evento 2, fls.", {"entities": []}], ["revoga\u00e7\u00e3o das normas impugnadas.", {"entities": []}], ["na esp\u00e9cie, o colegiado de origem procedeu a julgamento fundamentado de forma consent\u00e2nea com a ordem jur\u00eddica.", {"entities": []}], ["perda de objeto da a\u00e7\u00e3o e consequente prejudicialidade.", {"entities": []}], ["6.", {"entities": []}], ["incid\u00eancia das s\u00famulas n\u00bas 279 e 636 desta corte.", {"entities": [[15, 36, "FUNDAMENTO"]]}], ["s\u00famulas 282 e 356 do stf.", {"entities": [[0, 24, "FUNDAMENTO"]]}], ["ofensa ao art. 5\u00ba, incisos liv e lv.", {"entities": [[10, 35, "FUNDAMENTO"]]}], ["in casu, o plen\u00e1rio do tribunal de justi\u00e7a do estado da bahia concedeu parcialmente a seguran\u00e7a pleiteada, mediante os seguintes fundamentos: \u201cmandado de seguran\u00e7a.", {"entities": [[11, 61, "TRIBUNAL"]]}], ["no m\u00e9rito, busca a confirma\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["segundo aduz, o reclamante teve acesso aos autos quando convocado pela corregedoria, sendo-lhe indeferida t\u00e3o somente a extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias das declara\u00e7\u00f5es das testemunhas e do desembargador envolvidos no incidente investigado.", {"entities": [[71, 83, "ORGANIZACAO"], [176, 189, "AUTORIDADE"]]}], ["pleiteia, portanto, a declara\u00e7\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade pela transcurso do lapso prescricional.", {"entities": []}], [".", {"entities": []}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 ao negar seguimento \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o, consignei: reclama\u00e7\u00e3o \u2013 improced\u00eancia do pedido \u2013 negativa de seguimento.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"]]}], ["este agravo somente serve \u00e0 sobrecarga da m\u00e1quina judici\u00e1ria, ocupando espa\u00e7o que deveria ser utilizado no exame de outro processo.", {"entities": []}], ["84,32%.", {"entities": []}], ["tudo em nome do princ\u00edpio da isonomia, insculpido no \u00a7 8\u00ba do art. 40 da constitui\u00e7\u00e3o federal (na reda\u00e7\u00e3o anterior \u00e0 emenda constitucional 41/2003).", {"entities": [[53, 92, "FUNDAMENTO"], [116, 145, "FUNDAMENTO"]]}], ["ix, da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica n\u00e3o pode prosperar.", {"entities": [[7, 32, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["somente produz efeitos jur\u00eddicos, quando do registro da aposentadoria pelo tribunal de contas.", {"entities": [[75, 93, "TRIBUNAL"]]}], ["inocorr\u00eancia.", {"entities": []}], ["prescri\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["248, caput, c/c 72, ii, do cpm).", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["requer o provimento do agravo.", {"entities": []}], ["vossa excel\u00eancia projetou o exame do pleito de concess\u00e3o de liminar para o per\u00edodo posterior \u00e0 vinda das informa\u00e7\u00f5es.", {"entities": []}], ["no dia 19.10.10, no estacionamento do iguatemi, foi poss\u00edvel presenciar o encontro entre o primeiro acusado, e um homem at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.", {"entities": []}], ["a senhora ministra c\u00e1rmen l\u00facia (presidente): 1.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"], [33, 43, "AUTORIDADE"]]}], ["agravos regimentais aos quais se nega provimento.", {"entities": []}], ["ilegitimidade.", {"entities": []}], ["poss\u00edvel, portanto, a suspens\u00e3o de decis\u00f5es cautelares proferidas por tribunais de justi\u00e7a estaduais em controle abstrato, quando da subtra\u00e7\u00e3o dos efeitos da lei questionada decorrerem efeitos concretos e imediatos que resultem em grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablicas devidamente demonstrada pelo requerente no caso concreto, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, como salientado, por exemplo, pelo ministro joaquim barbosa na suspens\u00e3o de liminar n. 746-mc/sp: \u201ca suspens\u00e3o de liminar \u00e9 medida profundamente invasiva do devido processo legal judicial, na medida em que satisfeita com cogni\u00e7\u00e3o sumar\u00edssima, de paup\u00e9rrimo contradit\u00f3rio e por iniciativa monopolizada pelo estado, em desfavor de demandas apresentadas pelo cidad\u00e3o.", {"entities": [[70, 100, "TRIBUNAL"], [415, 439, "JUIZ"], [443, 476, "FUNDAMENTO"], [481, 501, "FUNDAMENTO"]]}], ["a jurisprud\u00eancia sedimentada \u00e9 pac\u00edfica a respeito, devendo-se ter presente o verbete n\u00ba 279 da s\u00famula do supremo: para simples reexame de prova n\u00e3o cabe recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[78, 113, "FUNDAMENTO"]]}], ["quanto \u00e0 mat\u00e9ria, nos limites permitidos na medida em esp\u00e9cie, plaus\u00edveis s\u00e3o os argumentos apresentados pelo requerente, secundados pelo procurador-geral da rep\u00fablica, no sentido da higidez constitucional do modelo institu\u00eddo pela lei complementar estadual n. 282/2004.", {"entities": [[138, 167, "ORGANIZACAO"], [232, 269, "FUNDAMENTO"]]}], ["na qualidade de procuradora da pensionista e de posse do cart\u00e3o magn\u00e9tico da conta banc\u00e1ria, sendo conhecedora da senha de acesso \u00e0 conta, a paciente fez sucessivos saques dos valores que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica teria continuado a depositar, no per\u00edodo de fevereiro a novembro de 2003, apropriando-se dos valores que, ao final, totalizaram 48.882,39 (quarenta e oito mil, oitocentos e oitenta e dois reais e trinta e nove centavos).", {"entities": [[190, 211, "ORGANIZACAO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["marco aur\u00e9lio, dje de 08/09/10.", {"entities": []}], ["\u201d insiste a agravante que foram violados os arts.", {"entities": []}], ["\u00e9 igualmente firme a jurisprud\u00eancia do stf no sentido de que a atividade notarial e de registro, sujeita a regime jur\u00eddico de car\u00e1ter privado, \u00e9 essencialmente distinta da exercida por servidores p\u00fablicos, cujos cargos n\u00e3o se confundem.", {"entities": [[39, 42, "TRIBUNAL"], [185, 195, "AUTORIDADE"]]}], ["5.", {"entities": []}], ["nulidade da senten\u00e7a e ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rios.", {"entities": []}], ["precedentes.", {"entities": []}], ["no mais, colho do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido o seguinte trecho: ocorre que a teor do que disposto no artigo 39, da lei n\u00ba 4.886/65, \u00e9 do foro do domic\u00edlio do representante a compet\u00eancia para o processamento e julgamento da a\u00e7\u00e3o em que se discutem direitos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o contratual dessa esp\u00e9cie.", {"entities": [[92, 121, "FUNDAMENTO"]]}], ["o prequestionamento da quest\u00e3o constitucional \u00e9 requisito indispens\u00e1vel \u00e0 admiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["busca afastar os atos que implicaram a negativa de acesso \u00e0 sindic\u00e2ncia n\u00ba 027/2010-sr/dpf/rj, em curso na corregedoria regional de pol\u00edcia federal no rio de janeiro.", {"entities": [[60, 93, "FUNDAMENTO"], [107, 165, "ORGANIZACAO"]]}], ["6.", {"entities": []}], ["\u201d em seus embargos, o partido humanista da solidariedade \u2013 phs alega, em s\u00edntese, que a decis\u00e3o embargada \u201cincorreu em omiss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imprescind\u00edvel an\u00e1lise do fato de que a superveni\u00eancia de lei nova n\u00e3o corrige as ilegalidades produzidas pela lei antiga\u201d (fls.", {"entities": [[22, 56, "ORGANIZACAO"], [59, 62, "ORGANIZACAO"]]}], ["\u201cvistos.", {"entities": []}], ["a partir da\u00ed, o mesmo passou a ser \u2018monitorado\u2019.", {"entities": []}], ["diz que a decis\u00e3o implica o prejulgamento da causa, ante a do artigo 39 da lei n\u00ba 4.886/65.", {"entities": [[62, 90, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["no extraordin\u00e1rio cujo tr\u00e2nsito busca alcan\u00e7ar, o recorrente alega a viola\u00e7\u00e3o do artigo 5\u00ba, incisos xxxv, liv e lv, e 93, inciso ix, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[81, 156, "FUNDAMENTO"]]}], ["13, doc.", {"entities": []}], ["gilmar mendes no julgamento da pet 2.701- agr, ocorrido em 08.10.2003.", {"entities": [[31, 45, "FUNDAMENTO"]]}], ["5, doc.", {"entities": []}], ["v. ordem denegada.", {"entities": []}], ["asseverou que, em liberdade, ela causaria intranquilidade \u00e0 comunidade local.", {"entities": []}], ["este agravo somente serve \u00e0 sobrecarga da m\u00e1quina judici\u00e1ria, ocupando espa\u00e7o que deveria ser utilizado na aprecia\u00e7\u00e3o de processo da compet\u00eancia do tribunal.", {"entities": [[148, 156, "TRIBUNAL"]]}], ["12 e 77 da lei complementar n\u00ba 282/2004\u201d, pois, \u201co texto constitucional reformador, trazido a partir da emenda constitucional n\u00ba 41/2003, n\u00e3o determina que haja mais de uma unidade gestora do sistema de previd\u00eancia ao ente estatal\u201d (fl.", {"entities": [[11, 39, "FUNDAMENTO"], [104, 136, "FUNDAMENTO"]]}], ["pedido de absolvi\u00e7\u00e3o por considerar at\u00edpica a conduta, ante a aus\u00eancia de dolo, n\u00e3o encontra respaldo nas provas carreadas aos autos, por ser patente a consci\u00eancia e vontade dirigida a um resultado, qual seja, apropriar dos valores depositados indevidamente pela administra\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["7\u00ba, xiii, e 21, xxiv, do texto constitucional.", {"entities": []}], ["- o legislador constituinte, atento \u00e0 necessidade de resguardar os direitos e os interesses das pessoas portadoras de defici\u00eancia, assegurando-lhes a melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o individual, social e econ\u00f4mica - na linha inaugurada, no regime anterior, pela e.c.", {"entities": []}], ["preliminar de ilegitimidade dos impetrados por n\u00e3o terem praticadao o ato impugnado.", {"entities": []}], ["nesse racioc\u00ednio, por \u00f3bvio, se incluem os membros do minist\u00e9rio p\u00fablico estadual\u201d (fl.", {"entities": [[43, 72, "AUTORIDADE"]]}], ["incidem na esp\u00e9cie as s\u00famulas n\u00bas 282 e 356 desta corte.", {"entities": [[22, 43, "FUNDAMENTO"]]}], ["a decis\u00e3o agravada teve a seguinte fundamenta\u00e7\u00e3o:", {"entities": []}], ["a confedera\u00e7\u00e3o nacional do transporte (cnt) requereu a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o direta, indeferida pelo ent\u00e3o relator, ministro sep\u00falveda pertence, nos termos do art. 5\u00ba da lei n\u00ba 9.868/99.", {"entities": [[2, 37, "ORGANIZACAO"], [39, 42, "ORGANIZACAO"], [114, 141, "JUIZ"], [157, 183, "FUNDAMENTO"]]}], ["cita a ementa do ai n\u00ba 665622, rel.", {"entities": []}], ["conhecido, por\u00e9m denegada a ordem.", {"entities": []}], ["a constitui\u00e7\u00e3o federal imp\u00f5e a obedi\u00eancia ao devido processo legal, com a observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da legalidade, onde a liberdade \u00e9 a regra e a pris\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[2, 22, "FUNDAMENTO"], [89, 112, "FUNDAMENTO"]]}], ["(...) saliente-se que o agravante n\u00e3o comprovou a ocorr\u00eancia de feriado local no ato da interposi\u00e7\u00e3o do recurso, conforme o disposto no art. 1.003, \u00a7 6\u00ba, do ncpc.", {"entities": [[136, 161, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.845)", {"entities": []}], ["\u00e9 de natureza infraconstitucional a controv\u00e9rsia, fundada na interpreta\u00e7\u00e3o da lei 11.101/03, acerca da legitimidade da constri\u00e7\u00e3o, pelo ju\u00edzo trabalhista, de bens pertencentes a pessoa jur\u00eddica do mesmo grupo econ\u00f4mico que empresa sob recupera\u00e7\u00e3o judicial, por\u00e9m n\u00e3o integrantes da massa falida.", {"entities": [[78, 91, "FUNDAMENTO"]]}], ["consta do processo que a paciente foi denunciada como incursa no artigo 251 do c\u00f3digo penal militar (estelionato), por omitir dolosamente o falecimento de sua tia, pensionista do ex\u00e9rcito brasileiro.", {"entities": [[65, 99, "FUNDAMENTO"]]}], ["ademais, requer seja afastada a incid\u00eancia de honor\u00e1rios adicionais, pois n\u00e3o houve condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia nas inst\u00e2ncias de origem.", {"entities": []}], ["sob o \u00e2ngulo do risco, diz do preju\u00edzo \u00e0 defesa.", {"entities": []}], ["jurisprud\u00eancia reafirmada no julgamento do ms 28.440 agr, de minha relatoria, na sess\u00e3o do plen\u00e1rio de 19/6/2013.", {"entities": [[43, 56, "FUNDAMENTO"]]}], ["as raz\u00f5es do extraordin\u00e1rio partem de pressupostos f\u00e1ticos estranhos ao ac\u00f3rd\u00e3o atacado, buscando-se o reexame dos elementos probat\u00f3rios para, com fundamento em quadro diverso, assentar a viabilidade do recurso.", {"entities": []}], ["car\u00e1ter novo regramento.", {"entities": []}], ["\u00e9 cab\u00edvel a atribui\u00e7\u00e3o dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia de repercuss\u00e3o geral quando n\u00e3o h\u00e1 mat\u00e9ria constitucional a ser apreciada ou quando eventual ofensa \u00e0 carta magna ocorra de forma indireta ou reflexa (re 584.608-rg, rel.", {"entities": [[163, 174, "FUNDAMENTO"]]}], ["argumenta-se ainda devida a concess\u00e3o de novo prazo para que seja sanado o v\u00edcio apontado pela decis\u00e3o agravada, nos termos do disposto no art. 932, par\u00e1grafo \u00fanico, do cpc.", {"entities": [[139, 172, "FUNDAMENTO"]]}], ["evoca o princ\u00edpio da n\u00e3o culpabilidade, mencionando os predicados pessoais favor\u00e1veis da acusada.", {"entities": []}], ["4.", {"entities": []}], ["16)", {"entities": []}], ["assentou que a oitiva judicial do reeducando s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria no caso de regress\u00e3o de regime prisional.", {"entities": []}], ["conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o processual, o conselho permanente de justi\u00e7a para o ex\u00e9rcito desclassificou o delito de estelionato para a apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita (cpm, artigo 248), condenando a paciente \u00e0 pena de 01 (um) ano de reclus\u00e3o, sendo lhe concedido o sursis pelo prazo de 02 anos, assegurando-lhe o direito de apelar em liberdade.", {"entities": [[36, 82, "ORGANIZACAO"], [151, 166, "FUNDAMENTO"]]}], ["(i) o entendimento adotado pelo tcu se coaduna com a jurisprud\u00eancia desta corte em rela\u00e7\u00e3o ao recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias para contagem rec\u00edproca do tempo de servi\u00e7o p\u00fablico; (ii) inexistiu aplica\u00e7\u00e3o retroativa da ec 20/1998, pois o fundamento empregado por esta para denegar o pedido do agravante j\u00e1 estava presente na reda\u00e7\u00e3o constitucional anterior \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da referida emenda; e (iii) em virtude da natureza do ato de aposentadoria, a averba\u00e7\u00e3o realizada pelo tribunal de contas da uni\u00e3o n\u00e3o constitui ato pass\u00edvel de consolidar situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e gerar direito adquirido.", {"entities": [[32, 35, "TRIBUNAL"], [233, 243, "FUNDAMENTO"], [483, 510, "TRIBUNAL"]]}], ["legitimidade da constri\u00e7\u00e3o de bens de pessoa jur\u00eddica que n\u00e3o integram o acervo da massa falida.", {"entities": []}], ["a impetrante sustenta a aus\u00eancia de subsun\u00e7\u00e3o do fato ao tipo penal de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita e pede o reconhecimento da nulidade da senten\u00e7a e do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rios.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["em 11.4.2013, indeferi a liminar e requisitei informa\u00e7\u00f5es ao ju\u00edzo da 3\u00aa vara de delitos de tr\u00e1fico de drogas de fortaleza/ce (evento 20).", {"entities": [[61, 125, "TRIBUNAL"], [127, 136, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["137-141 arguindo, principalmente, a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral no tema (re n\u00ba 572.884-agr).", {"entities": [[77, 94, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e0 merc\u00ea de articula\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia \u00e0 carta da rep\u00fablica, pretende-se submeter a an\u00e1lise mat\u00e9ria que n\u00e3o se enquadra no inciso iii do artigo 102 da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[43, 61, "FUNDAMENTO"], [125, 173, "FUNDAMENTO"]]}], ["aponta a desnecessidade de reexame de fatos e provas.", {"entities": []}], ["o senhor ministro edson fachin (relator): trata-se de recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o oposto contra ac\u00f3rd\u00e3o proferido pela segunda turma desta corte, cuja ementa tem o seguinte teor: \u201chabeas corpus.", {"entities": [[2, 30, "JUIZ"], [186, 199, "FUNDAMENTO"]]}], ["art. 6\u00ba- esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.", {"entities": []}], ["\u2019 \u00a7 2\u00ba- por pessoas com dificuldades de locomo\u00e7\u00e3o entendem-se o idoso, a gestante, o obeso e aquele que apresente coordena\u00e7\u00e3o motora deficiente.", {"entities": []}], ["afirma que, mesmo tendo averbado o per\u00edodo de atividade rural do agravante, h\u00e1 mais de 20 anos, o tcu indeferiu o pedido de aposentadoria do agravante, exigindo o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias \u00e0 \u00e9poca da referida atividade.", {"entities": [[98, 101, "TRIBUNAL"]]}], ["17 e 18 do cpc.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["i. in casu, o atraso no andamento do processo n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo ao juiz ou ao minist\u00e9rio p\u00fablico, mas \u00e0 pluralidade de r\u00e9us e pela demora da defesa em apresentar defesa pr\u00e9via, n\u00e3o restando configurada flagrante ilegalidade no caso.", {"entities": [[83, 101, "ORGANIZACAO"]]}], ["por sua vez, a assembleia legislativa do estado de minas gerais prestou informa\u00e7\u00f5es (fls.", {"entities": [[15, 63, "ORGANIZACAO"]]}], ["requer o provimento do recurso.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["o plen\u00e1rio, no julgamento do recurso extraordin\u00e1rio n\u00ba 363.852/mg, de minha relatoria, proclamou a insubsist\u00eancia da cobran\u00e7a da referida contribui\u00e7\u00e3o.", {"entities": [[29, 65, "FUNDAMENTO"]]}], ["4.", {"entities": []}], ["min.", {"entities": []}], ["a senten\u00e7a foi proferida em 19 de agosto de 2009.", {"entities": []}], ["este o teor dos pedidos: \u201cante o exposto requer: 1- que seja recebida e processada a presente ordem de habeas corpus.", {"entities": [[103, 116, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["7, doc.", {"entities": []}], ["a alega\u00e7\u00e3o de nulidade do ac\u00f3rd\u00e3o por contrariedade ao art. 93, inc.", {"entities": []}], ["17/18, e na materialidade de fls.", {"entities": []}], ["agravo regimental improvido.", {"entities": [[0, 17, "FUNDAMENTO"]]}], ["a uni\u00e3o, na contraminuta de folha 3.683, defende o acerto do ato atacado.", {"entities": [[2, 7, "ORGANIZACAO"], [12, 39, "FUNDAMENTO"]]}], ["apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita simples (arts.", {"entities": []}], ["quando a pris\u00e3o se torna ilegal, deve ser imediatamente relaxada pela autoridade judici\u00e1ria competente.", {"entities": []}], ["voto vencido do relator (min.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["agravo regimental ao qual se nega provimento\u2019 (ai n\u00ba 481.650/sp-agr, primeira turma, relatora a ministra c\u00e1rmen l\u00facia, dje de 5/2/10); \u2018agravo regimental no recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": [[0, 17, "FUNDAMENTO"], [47, 132, "FUNDAMENTO"], [136, 153, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201cem que pese at\u00e9 se poder considerar a detra\u00e7\u00e3o para efeito de progress\u00e3o de regime e outros mais, a verdade \u00e9 que tal deve ser feito pelo ju\u00edzo competente, o da execu\u00e7\u00e3o, com maiores condi\u00e7\u00f5es de aferir o m\u00e9rito do condenado, porquanto n\u00e3o basta o requisito objetivo, sendo necess\u00e1rio cogitar-se do subjetivo, m\u00e9rito, inclusive agora com edi\u00e7\u00e3o de boletim informativo por parte da secretaria de assuntos penitenci\u00e1rios, com anota\u00e7\u00e3o de tudo, at\u00e9 mesmo de outras condena\u00e7\u00f5es, estabelecimentos penais por onde passou o preso, remi\u00e7\u00e3o por trabalhos, etc. tal, portanto, deve ficar a cargo do ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o, limitando-se o juiz do conhecimento em fixar o regime tendo em conta a qualidade e quantidade da pena, bem como a reincid\u00eancia ou n\u00e3o, como foi feito.", {"entities": [[382, 419, "ORGANIZACAO"]]}], ["reexame de provas.", {"entities": []}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["pela potencialidade lesiva economicamente do ato decis\u00f3rio, considerando os interesses p\u00fablicos relevantes legalmente assegurados, a prud\u00eancia jur\u00eddica recomenda suspender-se o efeito da medida cautelar questionada, sem significar tal entendimento antecipa\u00e7\u00e3o sobre a validade constitucional dos dispositivos da lei complementar do esp\u00edrito santo n. 282/2004.", {"entities": [[312, 358, "FUNDAMENTO"]]}], ["3.as s\u00famulas 282 e 356 do stf disp\u00f5em respectivamente, verbis:", {"entities": [[5, 29, "FUNDAMENTO"]]}], ["o senhor ministro marco aur\u00e9lio \u2013 o assessor dr. roberto lisandro le\u00e3o prestou as seguintes informa\u00e7\u00f5es: o ju\u00edzo da 1\u00aa vara judicial da comarca de pirassununga, no estado de s\u00e3o paulo (autos n\u00ba 201/2014), converteu a pris\u00e3o em flagrante da paciente, ocorrida no dia 12 de setembro de 2014, em preventiva, no dia 13 subsequente, ante a suposta pr\u00e1tica do crime descrito no artigo 33, cabe\u00e7a (tr\u00e1fico de drogas), da lei n\u00ba 11.343/2006.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"], [45, 70, "PESSOA"], [107, 159, "TRIBUNAL"], [185, 202, "FUNDAMENTO"]]}], ["33 e 35 da lei n.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["o senhor ministro ricardo lewandowski (relator): trata-se de agravo regimental interposto contra decis\u00e3o que negou seguimento ao agravo, ante a incid\u00eancia das s\u00famulas 279 e 280 do stf e porque a norma declarada inconstitucional n\u00e3o gera direito adquirido.", {"entities": [[2, 37, "JUIZ"], [61, 78, "FUNDAMENTO"], [159, 183, "FUNDAMENTO"]]}], ["3.", {"entities": []}], ["professoras estaduais aposentadas.", {"entities": []}], ["pelo exposto, nego seguimento ao agravo (art. 544, \u00a7 4\u00ba, inc.", {"entities": []}], ["- a constitui\u00e7\u00e3o federal, ao instituir um sistema de condom\u00ednio legislativo nas mat\u00e9rias taxativamente indicadas no seu art. 24 - dentre as quais avulta, por sua import\u00e2ncia, aquela concernente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia (art. 24, xiv) -, deferiu ao estado- membro, em \u2018inexistindo lei federal sobre normas gerais\u2019, a possibilidade de exercer a compet\u00eancia legislativa plena, desde que \u2018para atender a suas peculiaridades\u2019 (art. 24, \u00a7 3\u00ba).", {"entities": [[4, 24, "FUNDAMENTO"], [120, 127, "FUNDAMENTO"], [266, 278, "FUNDAMENTO"], [326, 337, "FUNDAMENTO"], [468, 481, "FUNDAMENTO"]]}], ["no presente caso, a d. decis\u00e3o embargada pautou-se, \u00fanica e exclusivamente, nos argumentos aduzidos pelo pr\u00f3prio magistrado sobre o qual recai a incompet\u00eancia.", {"entities": []}], ["\u201d.", {"entities": []}], ["ambas as turmas desta corte possuem entendimento no sentido de que \u201cpermanecendo os fundamentos da pris\u00e3o cautelar, revela-se um contrassenso conferir ao r\u00e9u, que foi mantido custodiado durante a instru\u00e7\u00e3o, o direito de aguardar em liberdade o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o\u201d (rhc 117802, relator(a): min.", {"entities": []}], ["6.", {"entities": []}], ["carlos velloso, segunda turma, dj de 6/9/2005, e re 576.397-agr, rel.", {"entities": []}], ["o autenticardocumento.asp sob o n\u00famero 2166914 subprocurador-geral da rep\u00fablica mario jos\u00e9 gisi, manifestou-se pela denega\u00e7\u00e3o da ordem.", {"entities": [[47, 95, "AUTORIDADE"]]}], ["\u00e9 o relat\u00f3rio.", {"entities": []}], ["entendeu acertada a imposi\u00e7\u00e3o da perda dos dias remidos no patamar de 1/3, tendo em vista a gravidade da infra\u00e7\u00e3o disciplinar.", {"entities": []}], ["indeferimento.", {"entities": []}], ["outrossim, desproveu-se o agravo de instrumento sob a afirma\u00e7\u00e3o de que a jurisprud\u00eancia desse e. tribunal entende que o servidor p\u00fablico celetista transposto para o regime estatut\u00e1rio n\u00e3o possui direito adquirido \u00e0s diferen\u00e7as remunerat\u00f3rias decorrentes de senten\u00e7a trabalhista, tendo em vista a mudan\u00e7a de regime.", {"entities": [[97, 105, "TRIBUNAL"], [120, 136, "AUTORIDADE"]]}], ["o tribunal, em 14 de outubro de 1993, negou referendo \u00e0 medida cautelar deferida, em ac\u00f3rd\u00e3o assim ementado: \u201ca\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade - lei 10.820/92 do estado de minas gerais - pessoas portadoras de defici\u00eancia - transporte coletivo intermunicipal - exig\u00eancia de adapta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos - mat\u00e9ria sujeita ao dom\u00ednio da legisla\u00e7\u00e3o concorrente - possibilidade de o estado-membro exercer compet\u00eancia legislativa plena - medida cautelar deferida por despacho - referendo recusado pelo plen\u00e1rio.", {"entities": [[2, 10, "TRIBUNAL"], [110, 146, "FUNDAMENTO"], [149, 188, "FUNDAMENTO"]]}], ["assim, o c. tst acabou por violar o artigo 93, xi, da cf, dada a obriga\u00e7\u00e3o do tribunal reexaminar toda a mat\u00e9ria objeto da pretens\u00e3o recursal\u201d.", {"entities": [[36, 56, "FUNDAMENTO"], [78, 86, "TRIBUNAL"]]}], ["impossibilidade em recurso extraordin\u00e1rio.", {"entities": []}], ["218 a 154), foram rejeitados (fls.", {"entities": []}], ["nessa contextura, quanto \u00e0 natureza jur\u00eddica da parcela remunerat\u00f3ria, a afronta \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o federal, se existente, apenas ocorreria de modo reflexo ou indireto.", {"entities": [[83, 103, "FUNDAMENTO"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["i, al\u00ednea \u201ca\u201d da lei complementar n\u00ba 282/2004, ao equiparar os membros do minist\u00e9rio p\u00fablico aos servidores do poder executivo, quando na verdade, deveriam ter sido equiparados aos membros do poder judici\u00e1rio\u201d (fl.", {"entities": [[17, 45, "FUNDAMENTO"], [63, 92, "AUTORIDADE"], [97, 126, "AUTORIDADE"], [181, 208, "AUTORIDADE"]]}], ["atualmente, contudo, o pedido de suspens\u00e3o cabe em todas as hip\u00f3teses em que se concede tutela provis\u00f3ria contra a fazenda p\u00fablica ou quando a senten\u00e7a produz efeitos imediatos, por ser impugnada por recurso desprovido de efeito suspensivo autom\u00e1tico.", {"entities": [[115, 130, "ORGANIZACAO"]]}], ["a parte recorrente reitera os argumentos j\u00e1 expostos na inicial e alega, em suma, que o ac\u00f3rd\u00e3o embargado incorreu em erro material e contradi\u00e7\u00e3o, pois (a) a remo\u00e7\u00e3o foi antecedida de publica\u00e7\u00e3o de edital de vac\u00e2ncia, o que equivale ao concurso p\u00fablico;", {"entities": []}], ["no julgamento de agravo regimental interposto contra a aplica\u00e7\u00e3o desse entendimento jurisprudencial, relatora a ministra ellen gracie, no exerc\u00edcio da presid\u00eancia deste supremo tribunal, o ministro gilmar mendes ressalvou sua posi\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio e ressaltou: \u201cno que se refere \u00e0 admissibilidade do pedido de suspens\u00e3o de liminar, data maxima venia, entendo cab\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba da lei n\u00b0 8.437/1992, ainda que a medida cautelar tenha sido deferida em sede de a\u00e7\u00e3o de controle abstrato de constitucionalidade.", {"entities": [[17, 34, "FUNDAMENTO"], [112, 133, "JUIZ"], [169, 185, "TRIBUNAL"], [189, 211, "JUIZ"], [317, 337, "FUNDAMENTO"], [389, 417, "FUNDAMENTO"]]}], ["ap\u00f3s os primeiros pacotes da droga serem descobertos, o acompanhante de jos\u00e9 roberto, al\u00edpio vicente ferreira j\u00fanior, indicou ao condutor desta pris\u00e3o, onde estava escondido o restante do entorpecente, indicando ainda a quantidade de pacotes que foram encontrados.", {"entities": [[72, 84, "PESSOA"], [86, 116, "PESSOA"]]}], ["afirma, tamb\u00e9m, a ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva, pois a paciente foi condenada \u00e0 pena de 01 (um) ano de reclus\u00e3o, tendo ocorrido o lapso prescricional de 04 (quatro) anos da data do recebimento da den\u00fancia (14.02.2007).", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["ante o exposto, nego provimento ao agravo de instrumento.", {"entities": []}], ["recurso extraordin\u00e1rio n\u00ba 187.436-8/rs, por mim relatado, perante o pleno, com ac\u00f3rd\u00e3o publicado no di\u00e1rio da justi\u00e7a de 31 de outubro de 1997.", {"entities": [[0, 38, "FUNDAMENTO"], [100, 117, "FUNDAMENTO"]]}], ["durante as vigil\u00e2ncias em torno do meliante \u2018kiki\u2019, foram identificados os ve\u00edculos vw/golf preto, placas myv 9486, e um fiat/p\u00e1lio azul, placas nux-7673, conduzidos pelo investigado.", {"entities": []}], ["militar.", {"entities": []}], ["2.", {"entities": []}], ["em 15.12.2016, deferi o pedido da suspens\u00e3o de liminar ajuizada pelo instituto de previd\u00eancia dos servidores do esp\u00edrito santo - ipajm para suspender os efeitos da medida cautelar concedida pelo tribunal de justi\u00e7a do esp\u00edrito santo na a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade n. 0022028-07.2016.8.08.0000 at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado do ac\u00f3rd\u00e3o de julgamento de m\u00e9rito.", {"entities": [[34, 54, "FUNDAMENTO"], [69, 126, "ORGANIZACAO"], [129, 134, "ORGANIZACAO"], [195, 232, "TRIBUNAL"], [236, 301, "FUNDAMENTO"]]}], ["min.", {"entities": []}], ["3.", {"entities": []}], ["precedentes do plen\u00e1rio.", {"entities": []}], ["narra haver impetrado mandado de seguran\u00e7a contra o ato, mas o ju\u00edzo da 6\u00aa vara federal da se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do rio de janeiro n\u00e3o teria acolhido o pleito de concess\u00e3o de liminar, pronunciamento confirmado em sede recursal pelo regional.", {"entities": [[63, 125, "TRIBUNAL"]]}], ["min.", {"entities": []}], ["cujo objeto \u00e9 decis\u00e3o que negou provimento ao agravo, tendo em vista estar correta a decis\u00e3o do tribunal de origem que inadmitiu o recurso extraordin\u00e1rio (art. 544, \u00a7 4\u00ba, ii, a, do cpc) sob os seguintes fundamentos: (i) a mat\u00e9ria controvertida est\u00e1 restrita ao \u00e2mbito infraconstitucional; (ii) incide, na esp\u00e9cie, a s\u00famula 282/stf.", {"entities": [[96, 104, "TRIBUNAL"], [155, 184, "FUNDAMENTO"], [316, 330, "FUNDAMENTO"]]}], ["o relator indeferiu liminarmente o pleito, considerando acertada a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, diante do exame ainda preliminar da inst\u00e2ncia de origem.", {"entities": []}], ["necessidade de comprova\u00e7\u00e3o do recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias para a concess\u00e3o de aposentadoria pelo regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.", {"entities": [[116, 152, "ORGANIZACAO"]]}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["discorre sobre a compet\u00eancia para o julgamento da demanda, considerada a controv\u00e9rsia no tocante \u00e0 sucess\u00e3o trabalhista entre as empresas.", {"entities": []}], ["vossa excel\u00eancia, em 2 de julho de 2015, acolheu o pleito de medida acauteladora.", {"entities": []}], ["un\u00e2nime.", {"entities": []}], ["imp\u00f4s a perda de 1/3 dos dias remidos e o rein\u00edcio da contagem do prazo de cumprimento da pena, para fins de benef\u00edcios, a partir da data da infra\u00e7\u00e3o \u2013 25 de novembro de 2011.", {"entities": []}], ["ofensa constitucional indireta.", {"entities": []}], ["no que se refere aos artigos 5\u00ba, incisos xxxv e lv, e 93, inciso ix, da constitui\u00e7\u00e3o federal, apontados como violados, carecem do necess\u00e1rio prequestionamento, sendo certo que os ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelo tribunal de origem n\u00e3o cuidaram das referidas normas, as quais, tamb\u00e9m, n\u00e3o foram objetos dos embargos declarat\u00f3rios opostos pelo recorrente.", {"entities": [[21, 92, "FUNDAMENTO"], [204, 212, "TRIBUNAL"]]}], ["1.", {"entities": []}], ["alega a impetrante na inicial: \u201ca referida decis\u00e3o do stj foi proferida em 20 de junho de 2012 e por se encontrar a a\u00e7\u00e3o penal em fase mais adiantada a defesa pemaneceu \u00e0 espera da entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional de primeira inst\u00e2ncia, sem concordar, no entanto, com a decis\u00e3o do superior tribunal de justi\u00e7a, ante a inconsist\u00eancia do julgado.", {"entities": [[54, 57, "TRIBUNAL"], [219, 237, "TRIBUNAL"], [283, 311, "TRIBUNAL"]]}], ["a pe\u00e7a, subscrita por advogado regularmente credenciado, foi protocolada no prazo assinado em lei.", {"entities": []}], ["23).", {"entities": []}], ["4, doc.", {"entities": []}], ["realmente ao dar provimento ao extraordin\u00e1rio, o pedido foi acolhido, da\u00ed resultando a sucumb\u00eancia e a fixa\u00e7\u00e3o dos \u00f4nus pr\u00f3prios.", {"entities": []}], ["as agravantes renovam o pedido de processamento do extraordin\u00e1rio, apontando ofensa aos artigos 5\u00ba, incisos xxxv, liv e lv, e 93, inciso ix, da constitui\u00e7\u00e3o federal.", {"entities": [[88, 164, "FUNDAMENTO"]]}], ["retardo da defesa em apresentar defesa pr\u00e9via.", {"entities": []}], ["no superior tribunal de justi\u00e7a \u2013 habeas corpus n\u00ba 305.484/sp \u2013, sustentou tratar-se de exce\u00e7\u00e3o ao verbete n\u00ba 691 da s\u00famula do supremo, em virtude da inexist\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o.", {"entities": [[3, 61, "FUNDAMENTO"], [99, 134, "FUNDAMENTO"]]}], ["confiram-se tamb\u00e9m os julgados a seguir: pet n. 2.701, redator para o ac\u00f3rd\u00e3o o ministro gilmar mendes, plen\u00e1rio, dj 19.3.2004; sl n. 10-agr/sp, relator o ministro sep\u00falveda pertence, plen\u00e1rio, dj 16.4.2004;", {"entities": [[41, 126, "FUNDAMENTO"], [128, 206, "FUNDAMENTO"]]}], ["nas raz\u00f5es do agravo a recorrente pretende a reforma da decis\u00e3o ora impugnada, uma vez que o precedente do re n\u00ba 590.260 n\u00e3o seria aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie, pois o fundamento jur\u00eddico do extraordin\u00e1rio seria outro, a inexist\u00eancia de direito adquirido a regime jur\u00eddico, sustentando que os recorridos pretenderiam tratamento diferenciado em rela\u00e7\u00e3o aos demais inativos.", {"entities": [[107, 120, "FUNDAMENTO"]]}], ["\u201d (hc 132295, relator(a): min.", {"entities": []}], ["precedentes: ai 538.434-agr, rel.", {"entities": []}], ["o senhor ministro gilmar mendes (relator): trata-se de agravo regimental em recurso extraordin\u00e1rio com agravo contra decis\u00e3o que negou seguimento a recurso, com fundamento nas normas processuais vigentes e na jurisprud\u00eancia desta corte.", {"entities": [[2, 31, "JUIZ"], [55, 72, "FUNDAMENTO"]]}], ["esta corte, ao apreciar tal espec\u00edfica quest\u00e3o - ap\u00f3s acentuar a admissibilidade de a\u00e7\u00e3o direta perante tribunal de justi\u00e7a, em cujo \u00e2mbito se impugne diploma local, sob a alega\u00e7\u00e3o de ofensa a normas constitucionais estaduais que reproduzem dispositivos constitucionais federais de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pelos estados -, deixou assentado, na mat\u00e9ria, o pleno cabimento de recurso extraordin\u00e1rio, se a interpreta\u00e7\u00e3o dada pelo tribunal de justi\u00e7a \u00e0 regra inscrita na carta estadual, que reproduz a norma constitucional federal de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pelos estados, contrariar o sentido e o alcance da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica (rtj 147/404, relator p/ac\u00f3rd\u00e3o ministro moreira alves).", {"entities": [[104, 123, "TRIBUNAL"], [427, 446, "TRIBUNAL"], [467, 481, "FUNDAMENTO"], [605, 630, "FUNDAMENTO"], [632, 685, "FUNDAMENTO"]]}], ["constrangimento ilegal n\u00e3o evidenciado.", {"entities": []}], ["dje- 168 divulg 31-07-2017 public 01-08-2017) o embargante aponta que \u201ca problem\u00e1tica que assola o caso e na qual reside a primeira omiss\u00e3o da decis\u00e3o colegiada em pauta \u00e9 propriamente oriunda de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 dial\u00e9tica processual\u201d, na medida em que a compet\u00eancia absoluta do ju\u00edzo que decretou a pris\u00e3o processual do paciente teria sido analisada de of\u00edcio e sem enfrentamento de todas as quest\u00f5es articuladas pela defesa no hc 135.066, impetra\u00e7\u00e3o na qual o tema foi arguido pela defesa.", {"entities": [[423, 433, "FUNDAMENTO"]]}], ["2\u00ba e 3\u00ba da ec 47/2005.", {"entities": []}], ["vieram-me, ent\u00e3o, os autos conclusos.", {"entities": []}], ["166/171),", {"entities": []}], ["sep\u00falveda pertence, rtj 150/269).", {"entities": []}], ["por atravessar o curso normal do processo perante os demais \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais, dotados de extensa compet\u00eancia e legitimidade para conhecer com amplitude os fatos e os direitos alegados, o uso indiscriminado das contracautelas excepcional\u00edssimas leva ao desprest\u00edgio da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional.", {"entities": []}], ["conforme sustenta, seria imposs\u00edvel na esp\u00e9cie afastar a incid\u00eancia do que preconizado no artigo 115 da lei n\u00ba 8.213/91 sem, antes, declarar a inconstitucionalidade do dispositivo.", {"entities": [[90, 119, "FUNDAMENTO"]]}], [".", {"entities": []}], ["fiscal agropecu\u00e1rio.", {"entities": []}], ["publiquem.", {"entities": []}], ["em 21.2.2017, o instituto de previd\u00eancia e assist\u00eancia dos servidores do estado do esp\u00edrito santo \u2013 ipajm apresentou contrarraz\u00f5es ao agravo regimental.", {"entities": [[16, 105, "ORGANIZACAO"], [134, 151, "FUNDAMENTO"]]}], ["a contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o rural para a aposentadoria no servi\u00e7o p\u00fablico (regime pr\u00f3prio) pressup\u00f5e o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias correspondentes.", {"entities": []}], ["conhe\u00e7o.", {"entities": []}], ["6, doc.", {"entities": []}], ["gdafa.", {"entities": []}], [".", {"entities": []}], ["\u201d (re-agr 425.734, rel.", {"entities": []}], ["iii.", {"entities": []}], ["alfim, apontou que o sindicante autorizou a extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias ap\u00f3s a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio final.", {"entities": []}], ["nesse contexto, afasto a preliminar de n\u00e3o conhecimento da medida\u201d (plen\u00e1rio, dje 11.4.2014).", {"entities": [[68, 91, "FUNDAMENTO"]]}]]